
ทุกคน	O
ได้	O
เข้าใจ	O
ว่า	O
พระ	O
ลูกชาย	O
ของ	O
ตน	O
ทำ	O
ไป	O
ไม่	O
ได้	O
เจตนา	O
จะ	O
หา	O
เงินทอง	O
เข้าตัว	O
แต่	O
อย่างไร	O

“	O
แอนตี้	B-ORGANIZATION
โซ	I-ORGANIZATION
ตัส	I-ORGANIZATION
”	O
 	O
หวั่น	O
รับน้อง	O
ลาม	O
มัธยม	O
 	O
ชี้	O
 	O
“	O
มหา	O

ลัย	O
”	O
 	O
ใช้	O
 	O
“	O
ชั่วโมง	O
กิจกรรม	O
”	O
 	O
สร้าง	O
ชอบธรรม	O
บังคับ	O
คน	O
ร่วม	O


สุเทพ	B-PERSON

โยน	O
สื่อ	O
เสี้ยม	O
ขัดแย้ง	O

เติ้ง	B-PERSON

สีสัน	O
แห่ง	O
ความ	O
เงียบงัน	O

 	O
(	O
Colours	O
 	O
of	O
 	O
Silence	O
)	O
 	O
แสดงผล	O
งานศิลปะ	O
ชุด	O
พิเศษ	O
โดย	O
ศิลปิน	O
ชาว	O
บราซิล	B-LOCATION
 	O
ค	B-PERSON
ริ	I-PERSON
สติ	I-PERSON
น่า	I-PERSON
 	I-PERSON
ปอร์แตล	I-PERSON
ล่า	I-PERSON
 	O
(	O
Cristina	B-PERSON
 	I-PERSON
Portella	I-PERSON
)	O
 	O
ที่	O
 	O
ฮอลล์	B-LOCATION
 	I-LOCATION
ออฟ	I-LOCATION
 	I-LOCATION
มิ	I-LOCATION
เรอร์	I-LOCATION
 	O
ชั้น	O
 	O
เอ็ม	O
 	O
สยามพารากอน	B-ORGANIZATION

นอกจากนี้	O
 	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
มี	O
การวางแผน	O
ยุทธศาสตร์	O
การ	O
บรรเทา	O
สาธารณภัย	O
ล่วงหน้า	O
เอาไว้	O
อยู่แล้ว	O
 	O
ทำให้	O
ทุก	O
ส่วนราชการ	O
มี	O
ความพร้อม	O
ใน	O
การ	O
ปฏิบัติงาน	O
 	O
ช่วยเหลือ	O
บรรเทา	O
สาธารณภัย	O
ให้	O
แก่	O
พี่น้อง	O
ประชาชน	O
ทุกคน	O

คุณหญิง	B-PERSON
จารุ	I-PERSON
วรรณ	I-PERSON
กล่าวว่า	O
ก่อนหน้านี้	O
สัญญา	O
ต่างๆ	O
จะ	O
มี	O
การ	O
ทำเป็น	O
ภาษาไทย	O
แต่	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
ที่แล้ว	O
มักจะ	O
ทำสัญญา	O
เป็น	O
ภาษาอังกฤษ	O
จึง	O
อยาก	O
ฝาก	O
ทวง	O
ถามถึง	O
ความ	O
เป็น	O
ชาติ	O
ไทย	O
ที่	O
ดำรง	O
เอกราช	O
ภายใต้	O
พระ	O
บารมี	O
ตลอดมา	O
เหตุใด	O
คนไทย	O
ไม่	O
ให้เกียรติ	O
ภาษา	O
ของ	O
ตัวเอง	O
หาก	O
การทำสัญญา	O
ต่างๆ	O
 	O
เป็น	O
ภาษาไทย	O
คนไทย	O
ทั้ง	O
ประเทศ	O
จะ	O
ได้	O
ช่วยกัน	O
ตรวจสอบ	O
ได้	O
โดยง่าย	O
และ	O
เป็นที่	O
น่า	O
สังเกตว่า	O
นักการเมือง	O
ที่	O
ก่อให้เกิด	O
สัญญา	O
ที่	O
ไม่	O

ขณะที่	O
นาย	B-PERSON
ประมวล	I-PERSON
 	I-PERSON
รุ	I-PERSON
จน	I-PERSON
เสรี	I-PERSON
หัวหน้า	O
พรรค	B-ORGANIZATION
ประชามติ	I-ORGANIZATION
กล่าวว่า	O
การเลือกตั้ง	O
ครั้งนี้	O
เป็น	O
การต่อสู้	O
กัน	O
ระหว่าง	O
ยักษ์	O
ใหญ่	O
2	O
ตัว	O
คือ	O
อำนาจ	O
เงิน	O
ที่ว่า	O
3,000	B-MONEY
ล้าน	I-MONEY
กับ	O
3	B-MONEY
หมื่น	I-MONEY
ล้าน	I-MONEY
ซึ่ง	O
ทุกคน	O
ก็	O
รู้	O
ว่า	O
ใคร	O
ที่	O
พยายาม	O
ต่อสู้	O
เพื่อ	O
ปกป้อง	O
ผลประโยชน์	O
ตัวเอง	O
อย่าง	O
เต็มที่	O
ยักษ์	O
อีก	O
ตัว	O
อำนาจ	O
รัฐ	O
ส่วน	O
ยักษ์	O
ตัว	O
ที่อยู่	O
ตรงกลาง	O
ยัง	O
เป็น	O
วุ้น	O
เพราะ	O
มัวแต่	O
เถียง	O
ใคร	O
จะ	O
มา	O
เป็น	O
หัวหน้าพรรค	O
เงินทุน	O
จาก	O
ที่ไหน	O
ซึ่ง	O
หลัง	O

ท้ายที่สุด	O
เกษตรกร	O
ก็	O
ไม่	O
ได้รับ	O
เงินชดเชย	O
หรือ	O
การ	O
ช่วยเหลือ	O
อย่าง	O
เต็มที่	O
 	O
ซ้ำรอย	O
กับ	O
กรณี	O
เงินช่วยเหลือ	O
เกษตรกร	O
ผู้	O
ได้รับ	O
ผลกระทบ	O
จาก	O
ภัยธรรมชาติ	O
 	O
หรือ	O
การ	O
จัดซื้อ	O
เมล็ดพันธุ์	O
ข้า	O
วก	O
ข.	O
6	O
 	O
เพื่อ	O
นำ	O
ไป	O
ช่วยเหลือ	O
เกษตรกร	O
 	O
ของ	O
กระทรวงเกษตรฯ	B-ORGANIZATION
 	O
ที่	O
ไม่	O
มี	O
ความ	O
โปร่งใส	O
ท้ายที่สุด	O
แทนที่	O
เกษตรกร	O
จะ	O
ได้รับ	O
เงินช่วยเหลือ	O
 	O
หรือ	O
ได้รับ	O
เมล็ดพันธุ์	O
ข้าว	O
เพื่อ	O
นำ	O
ไป	O
เป็น	O
เมล็ดพันธุ์	O
ใน	O
การ	O
เพาะปลูก	O
ใน	O
นา	O
กลับ	O
กลายเป็น	O
ว่า	O
เงินสด	O
นั้น	O
 	O
ตก	O
อยู่	O
ใน	O
มือ	O
ของ	O
บุคคล	O
ที่	O
ใกล้ชิด	O
กับ	O
ผู้มีอิทธิพล	O
 	O
หรือ	O
แม้กระทั่ง	O
นักการเมือง	O
 	O
และ	O
เมล็ดพันธุ์	O
ข้าว	O
กลับ	O
ไม่	O
มี	O
คุณภาพ	O
ที่จะ	O
ใช้	O
เพาะปลูก	O

ก่อน	O
ปรุง	O
ควร	O
นำมา	O
ล้าง	O
ให้	O
สะอาด	O

นาย	B-PERSON
บรรหาร	I-PERSON
ชี้แจง	O
อี	O
กว่า	O
ตน	O
เชื่อ	O
ว่า	O
นาย	B-PERSON
สม	I-PERSON
ศักดิ์	I-PERSON
 	I-PERSON
ปริศนา	I-PERSON
นันท	I-PERSON
กุล	I-PERSON
รองหัวหน้า	O
พรรค	B-ORGANIZATION
ชาติ	I-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
 	O
ไม่	O
ได้	O
มี	O
เจตนา	O
แถลงข่าว	O
ให้	O
สื่อ	O
เข้าใจผิด	O
ว่า	O
พรรค	B-ORGANIZATION
ชาติ	I-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
จะ	O
สลาย	O
ขั้ว	O
ทางการเมือง	O
และ	O
ออมชอม	O
กับ	O
ทุกฝ่าย	O
แต่	O
พลาด	O
ตก	O
คำ	O
ว่า	O
เป็น	O
การแถลง	O
ในนาม	O
ส่วนตัว	O
ของ	O
นาย	B-PERSON
สม	I-PERSON
ศักดิ์	I-PERSON
เพราะ	O
ใน	O
ช่วง	O
ที่	O
พ.ต.ท.	B-PERSON
ทักษิณ	I-PERSON
เป็น	O
นายกรัฐมนตรี	O
นั้น	O
พ.ต.ท.	B-PERSON
ทักษิณ	I-PERSON
ก็	O
เคย	O
โทรศัพท์	O
มา	O
ให้	O
ตน	O
ปราม	O
นาย	B-PERSON
สม	I-PERSON
ศักดิ์	I-PERSON

ทส.	B-ORGANIZATION
 	O
จับมือ	O
กลุ่ม	O
ธ	O
รุ	O
กิจ	O
สร้างบ้าน	O
 	O
พัฒนา	O
บ้าน	O
รักษา	O
สิ่งแวดล้อม	O

“	O
ระหว่างทาง	O
มี	O
ผู้สื่อข่าว	O
มา	O
ขอ	O
สัมภาษณ์	O
 	O
เขา	O
ถาม	O
ใน	O
ประเด็น	O
ของ	O
เพลง	O
แร็พ	O
ชื่อว่า	O
ประเทศ	O
กู	O
มี	O
 	O
ที่	O
ต่าง	O
วิพากษ์วิจารณ์	O
กัน	O
ใน	O
โลก	O
โซเชียล	O
ขณะนี้	B-DATE
 	O
ผม	O
บอก	O
ว่าการ	O
ที่	O
ได้	O
เกิด	O
มา	O
เป็น	O
คน	O
ไทย	B-LOCATION
แต่	O
กลับมา	O
แสดงออก	O
ว่า	O
รังเกียจ	O
ชิงชัง	O
และ	O
คิด	O
ทำร้าย	O
แผ่นดิน	O
บ้านเกิด	O
ของ	O
ตัวเอง	O
แบบนี้	O
 	O
ถือว่า	O
ไม่	O
สมควร	O
อย่างยิ่ง	O
”	O

ผล	O
ปรากฏ	O
ว่า	O
พบ	O
จุด	O
ที่	O
มี	O
เชื้อ	O
ไข้หวัด	O
นก	O
ทั้งสิ้น	O
 	O
14	O
 	O
จุด	O
 	O
ใน	O
 	O
9	O
 	O
จังหวัด	O
 	O
โดย	O
เป็น	O
จังหวัด	O
เดิม	O
ที่	O
มี	O
การ	O
ระบาด	O
และ	O
ประกาศ	O
เป็น	O
เขต	O
พื้นที่	O
สีเหลือง	O
ไป	O
แล้ว	O
 	O
8	O
 	O
จังหวัด	O
 	O
ประกอบด้วย	O
 	O
ชัยภูมิ	B-LOCATION
 	O
2	O
 	O
จุด	O
 	O
คือ	O
 	O
อ.	B-LOCATION
บ้าน	I-LOCATION
เข	I-LOCATION
ว้า	I-LOCATION
 	O
และ	O
เกษตร	B-LOCATION
สมบูรณ์	I-LOCATION
 	O
จ.	B-LOCATION
อุทัยธานี	I-LOCATION
 	O
1	O
 	O
จุด	O
 	O
คือ	O
 	O
อ.	B-LOCATION
บ้านไร่	I-LOCATION
 	O
จ.	B-LOCATION
อุตรดิตถ์	I-LOCATION
 	O
1	O
 	O
จุด	O
 	O
คือ	O
 	O
อ.	B-LOCATION
ตรอน	I-LOCATION
 	O
จ.	B-LOCATION
สุโขทัย	I-LOCATION
 	O
1	O
 	O
จุด	O
 	O
คือ	O
 	O
อ.	B-LOCATION
ศรีสำโรง	I-LOCATION
 	O
จ.	B-LOCATION
กาญจนบุรี	I-LOCATION
 	O
2	O
 	O
จุด	O
 	O
ที่	O
 	O
อ.	B-LOCATION
หนอง	I-LOCATION
ปรือ	I-LOCATION
 	O
และ	O
ห้วย	B-LOCATION
กระเจา	I-LOCATION
 	O
จ.	B-LOCATION
นครปฐม	I-LOCATION
 	O
1	O
 	O
จุด	O
 	O
ที่	O
 	O
อ.	B-LOCATION
เมือง	I-LOCATION
นครปฐม	I-LOCATION
 	O
จ.	B-LOCATION
เพชรบุรี	I-LOCATION
 	O
1	O
 	O
จุด	O
 	O
ที่	O
 	O
อ.	B-LOCATION
ชะ	I-LOCATION
อำ	I-LOCATION
 	O
และ	O
ที่	O
 	O
จ.	B-LOCATION
พังงา	I-LOCATION
 	O
อีก	O
 	O
4	O
 	O
จุด	O
 	O
คือ	O
 	O
ตะกั่วทุ่ง	B-LOCATION
 	O
ตะกั่ว	B-LOCATION
ป่า	I-LOCATION
 	O
กะ	B-LOCATION
ปง	I-LOCATION
 	O
และ	O
ทับ	B-LOCATION
ปุด	I-LOCATION

กระทรวง	B-ORGANIZATION
ดี	I-ORGANIZATION
อี	I-ORGANIZATION
หนุน	O
กรม	B-ORGANIZATION
อุตุฯ	I-ORGANIZATION
ใช้	O
บิ๊ก	O
ดา	O
ต้า	O

ประชุมเพลิง	O
 	O
15.00	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME

เทสโก้	B-ORGANIZATION
โลตัส	I-ORGANIZATION
พร้อม	O
ให้	O
ผู้	O
ถือ	O
บัตร	O
สวัดิ	O
การ	O
แห่ง	O
รัฐ	O
ชำระ	O
ค่า	O
สินค้า	O
จาก	O
กระเป๋า	O
เงิน	O
อิเล็กทรอนิกส์	O
 	O
พร้อม	O
รับเงิน	O
คืน	O
จาก	O
ภาษีมูลค่าเพิ่ม	O
 	O
5	B-PERCENT
%	I-PERCENT
 	O
ตั้งแต่	O
 	O
1	B-DATE
 	I-DATE
ธ.ค.	I-DATE
นี้	O

รมว.	O
สธ	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
เสียดาย	O
 	O
4	O
 	O
บอร์ด	O
 	O
สปสช.	B-ORGANIZATION
ลาออก	O

ขณะที่	O
จีน	B-LOCATION
เอง	O
อยู่	O
ระหว่าง	O
การเจริญเติบโต	O
ทางเศรษฐกิจ	O
ไม่	O
สามารถ	O
อัตรา	O
การ	O
ใช้	O
ไฟฟ้า	O
ได้	O
เช่น	O

โฆษก	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
เผย	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
เห็นชอบ	O
ยุทธศาสตร์	O
ชาติ	O
แก้ปัญหา	O
เชื้อ	O
ดื้อยา	O
เพื่อ	O
ขับเคลื่อน	O
มาตรการ	O
ทั้ง	O
ระบบ	O
ตาม	O
แนวทาง	O
ประชา	O
รัฐ	O
 	O
ด้าน	O
 	O
นายกฯ	O
 	O
มอบให้	O
 	O
สธ	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
 	O
จัดทำ	O
แผน	O
ปฏิบัติการ	O
 	O
ตั้งเป้า	O
ปี	O
 	O
2564	B-DATE
 	O
ผู้ป่วย	O
เชื้อ	O
ดื	O

ส้ม	O
หนองคาย	B-LOCATION
ปลูก	O
 	O
18	B-TIME
 	I-TIME
เดือน	I-TIME
 	O
ออกผล	O
แล้ว	O
!	O
 	O
รส	O
อร่อย	O
ไม่	O
แพ้	O
ที่อื่น	O

พล	B-PERSON
.	I-PERSON
อ.	I-PERSON
ประวิตร	I-PERSON
ปลุก	O
ตำรวจ	O
ทำงาน	O
ด้วยใจ	O

12:30	B-TIME
 	O
ระดับน้ำ	O
ใน	O
ถ้ำ	O
 	O
ยัง	O
สูง	O
 	O
ล้น	O
ถึง	O
หน้า	O
ถ้ำ	O
 	O
สูบน้ำ	O
ออก	O
ต่อเนื่อง	O

17.57	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME
 	O
เจ้าหน้าที่	O
ยังคง	O
เตรียม	O
อุปกรณ์	O
สำหรับ	O
สูบน้ำ	O
ออกจาก	O
ถ้ำ	B-FACILITY
หลวง	I-FACILITY
 	O
ขณะที่	O
ฝนตก	O
ลงมา	O
อย่าง	O
หนัก	O

กกต.	B-ORGANIZATION
เปิด	O
โรดแมป	O
เลือกตั้ง	O
คาด	O
กา	O
บัตร	O
 	O
24	B-DATE
 	I-DATE
ก.พ.	I-DATE
62	I-DATE

ข้อมูล	O
เก่า	O

 	O
ยืนยัน	O
มุ่งมั่น	O
กระจาย	O
รายได้	O
ต่อเนื่อง	O

แชมป์	B-PERSON
อาศัย	O
อยู่	O
ใน	O
กรุงเทพ	B-LOCATION

﻿	O
นาย	B-PERSON
สม	I-PERSON
พร	I-PERSON
 	I-PERSON
ประชุม	I-PERSON
﻿	I-PERSON
อดีต	O
กำนัน	O
ตำบล	B-LOCATION
ตลิ่งชัน	I-LOCATION
และ	O
﻿	O
นาง	B-PERSON
อาภรณ์	I-PERSON
 	I-PERSON
ประชุม	I-PERSON
﻿	I-PERSON
พ่อ	O
และ	O
แม่	O
 	O
﻿	O
น.ส.	B-PERSON
เสาวภา	I-PERSON
﻿	I-PERSON
หรือ	O
﻿	O
จ๊ะ	B-PERSON
﻿	I-PERSON
อยู่	O
ใน	O
อาการ	O
ที่	O
เศร้าสร้อย	O
ไม่	O
สามารถ	O
พูดคุย	O
กับ	O
แขก	O
ที่มา	O
ร่วมงาน	O
ได้	O
เนื่องจาก	O
ยัง	O
ทำใจ	O
กับ	O
เหตุ	O
ที่	O
เกิดขึ้น	O
ไม่	O
ได้	O

19:30	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME
 	O
ขุดเจาะ	O
บาดาล	O
สำเร็จ	O
 	O
มี	O
น้ำ	O
ออก	O
แล้ว	O

ต่อมา	O
คณะ	O
ของ	O
 	O
รมว.	O
เกษตร	B-ORGANIZATION
ฯ	I-ORGANIZATION
 	O
ประชุม	O
กับ	O
เจ้าหน้าที่	O
ที่	O
เกี่ยวข้อง	O
ที่	O
ห้องประชุม	O
ชั้น	O
 	O
3	O
 	O
สำนักงาน	B-ORGANIZATION
ตลาดนัด	I-ORGANIZATION
สวน	I-ORGANIZATION
จตุจักร	I-ORGANIZATION
 	O
โดย	O
นาย	B-PERSON
ธำมรงค์	I-PERSON
 	I-PERSON
ประกอบ	I-PERSON
บุญ	I-PERSON
 	O
รอง	O
ปลัด	O
เกษตร	B-ORGANIZATION
ฯ	I-ORGANIZATION
 	O
กล่าวว่า	O
 	O
รมว.	O
เกษตร	B-ORGANIZATION
ฯ	I-ORGANIZATION
 	O
ให้	O
กำจัด	O
สัตว์ปีก	O
ใน	O
เขต	B-LOCATION
กทม.	I-LOCATION
 	O
รวมทั้ง	O
เข้า	O
ตรวจสอบ	O
ใน	O
รัศมี	O
 	O
5	B-LEN
 	I-LEN
กิโลเมตร	I-LEN
 	O
ที่เกิด	O
การ	O
ระบาด	O
จะ	O
จับ	O
สัตว์ปีก	O
ทั้งหมด	O
ฆ่า	O
ทิ้ง	O
 	O
โดยเฉพาะ	O
เป็ด	O
 	O
ไก่	O
 	O
และ	O
ห่าน	O
 	O
ใน	O
ตลาดนัด	O
ย่าน	O
จตุจักร	B-LOCATION
 	O
จะ	O
เริ่ม	O
ดำเนินการ	O
ใน	O
วันที่	O
 	O
30	B-DATE
 	I-DATE
ม.ค.	I-DATE
นี้	O
ทั้งหมด	O
 	O
ไม่	O
มี	O
ยกเว้น	O
 	O
ส่วน	O
สัตว์ปีก	O
ชนิด	O
อื่นๆ	O
 	O
เช่น	O
 	O
นก	O
ที่	O
เป็น	O
สัตว์ป่า	O
 	O
กำลัง	O
หารือ	O
กัน	O
ว่า	O
จะ	O
ดำเนินการ	O
อย่างไร	O
 	O
เพราะ	O
สัตว์ป่า	O
มี	O
กฎหมาย	O
คุ้มครอง	O
อยู่	O
 	O
นอกจากนี้	O
 	O
ทาง	O
ตลาดนัด	B-LOCATION
สวน	I-LOCATION
จตุจักร	I-LOCATION
ได้	O
แจ้ง	O
ไป	O
ยัง	O
ผู้ค้า	O
สัตว์ปีก	O
ห้าม	O
นำ	O
สัตว์	O
เข้ามา	O
 	O
ใน	O
ตลาดนัด	O
อย่าง	O
เด็ดขาด	O
 	O
หาก	O
ฝ่าฝืน	O
จะ	O
ถูก	O
ดำเนินคดี	O
ตาม	O

ใน	O
ส่วน	O
ร้านอาหาร	O
ไก่	O
ที่	O
 	O
ทาง	O
 	O
50	O
 	O
เขต	O
ของ	O
 	O
กทม.	B-ORGANIZATION
จัดหา	O
มา	O
นั้น	O
ได้	O
ตั้ง	O
เรียง	O
รายรอบ	O
สนามหลวง	B-LOCATION
 	O
โดย	O
ใช้	O
รถเข็น	O
ที่	O
ให้	O
แม่ค้า	O
ยืม	O
ใช้	O
ใน	O
สมัย	O
การประชุม	O
เอเปก	B-ORGANIZATION
 	O
นับ	O
ร้อย	O
ๆ	O
 	O
คัน	O
 	O
ซึ่ง	O
แจก	O
ไป	O
ตั้งแต่	O
ช่วง	O
เที่ยง	O
 	O
และ	O
เพียง	O
บ่าย	O
แก่	O
 	O
อาหาร	O
ใน	O
รถเข็น	O
หลาย	O
เจ้า	O
ก็	O
หมด	O
ลง	O
 	O
เหลือ	O
เพียง	O
บางส่วน	O
เท่านั้น	O

ซิป้า	B-ORGANIZATION
ได้	O
พัฒนา	O
ระบบ	O
ขึ้นทะเบียน	O
และ	O
รับรอง	O
ผู้ประกอบการ	O
ซอฟต์แวร์	O
ขึ้น	O
โดย	O
ให้	O
เป็น	O
ศูนย์กลาง	O
ใน	O
การ	O
รวบรวม	O
ฐานข้อมูล	O
 	O
(	O
Database	O
)	O
 	O
ของ	O
กลุ่ม	O
ผู้ประกอบการ	O
ที่	O
มี	O
ข้อมูล	O
เกี่ยวกับ	O
สินค้า	O
และ	O
บริการ	O
ซอฟต์แวร์	O
 	O
เพื่อให้	O
ประชาชน	O
รวมถึง	O
ภาค	O
ธุรกิจ	O
สามารถ	O
เข้าถึง	O
ข้อมูล	O
ได้	O
ง่าย	O
และ	O
สะดวก	O
รวดเร็ว	O
ยิ่งขึ้น	O
 	O
อีก	O
ทั้ง	O
ยัง	O
เป็นการ	O
สนับสนุน	O
และ	O
กระตุ้น	O
ให้	O
เกิด	O
การนำ	O
เทคโนโลยี	O
ไป	O
ใช้	O
ใน	O
ภาคอุตสาหกรรม	O
ต่างๆ	O
 	O
และ	O
ทำให้เกิด	O
การ	O
ใช้	O
เทคโนโลยีสารสนเทศ	O
ใน	O
กลุ่ม	O
ผู้ประกอบการ	O
 	O
และ	O
ยัง	O
เป็นการ	O
ช่วย	O
สร้าง	O
เครือข่าย	O
ความร่วมมือ	O
ภายใน	O
กลุ่ม	O
ผู้ให้บริการ	O
และ	O
ผู้ประกอบการ	O
ทาง	O
ด้าน	O
ซอฟต์แวร์	O
 	O
พร้อมทั้ง	O
ขยาย	O
ฐาน	O
ตลาด	O
ภาคอุตสาหกรรม	O
ซอฟต์แวร์	O
อย่าง	O
มี	O
คุณภาพ	O
เพื่อให้	O
พร้อม	O
ไป	O
สู่	O
การแข่งขัน	O
ใน	O
ตลาดโลก	O

แพทย์	O
หนักใจ	O
อาการป่วย	O
แฝด	O
ผู้	O
น้อง	O
 	O
ย้ำ	O
อาการ	O
ยัง	O
หนัก	O
อยู่	O
 	O
ไม่	O
ยืนยัน	O
ว่า	O
มีโอกาส	O
รอด	O
 	O
ส่วน	O
แฝด	O
พี่	O
อาการ	O
ยัง	O
ไม่	O
ทรุด	O
 	O
ตรวจ	O
ไม่	O
พบ	O
เชื้อ	O
หวัด	O
นก	O
 	O
แต่	O
ยัง	O
ไม่	O
นิ่งนอนใจ	O
 	O
เพราะ	O
ไม่	O
รู้	O
ข้อมูล	O
ว่า	O
ไวรัส	O
มี	O
ระยะ	O
ฟักตัว	O
กี่	O
วัน	O
 	O
พร้อม	O
สั่ง	O
เครื่อง	O
ตรวจ	O
เชื้อ	O
หวัด	O
ประจำ	O
โรงพยาบาล	O
 	O
10	B-TIME
 	I-TIME
นาที	I-TIME
รู้	O
ผล	O
 	O
หาก	O
มี	O
เชื้อ	O
หวัด	O
ใหญ่	O
 	O
นำ	O
ตรวจหา	O
ไวรัส	O
หวัด	O
นก	O
ทันที	O

กน	B-ORGANIZATION
ย.	I-ORGANIZATION
เร่งรัด	O
มาตรการ	O
ใช้	O
ยาง	O
ในประเทศ	O

เขต	B-ORGANIZATION
รักษา	I-ORGANIZATION
พันธุ์	I-ORGANIZATION
สัตว์ป่า	I-ORGANIZATION
เชียงดาว	I-ORGANIZATION
นำร่อง	O
แจก	O
ชุด	O
ขับถ่าย	O
ฉุกเฉิน	O
 	O
นท	O
ท.ลด	O
ผลกระทบ	O
สิ่งแวดล้อม	O

การ	O
สมัคร	O
รอบ	O
ที่	O
 	O
4	O
 	O
แอดมิชชั่น	O
 	O
(	O
Admission	O
)	O
 	O
น้องๆ	O
 	O
สามารถ	O
เลือก	O
ได้	O
 	O
4	O
 	O
สาขาวิชา	O

เนื่องจาก	O
กรมปศุสัตว์	B-ORGANIZATION
ยัง	O
ไม่	O
มี	O
มาตร	O
การควบคุม	O
ที่	O
ได้ผล	O
 	O
แต่	O
รมว.	O
เกษตร	B-ORGANIZATION
ฯ	I-ORGANIZATION
ยืนยัน	O
ว่า	O
โรคระบาด	O
หยุด	O
ลง	O
แล้ว	O
 	O
และ	O
รับปาก	O
ว่า	O
จะ	O
จ่าย	O
ค่าชดเชย	O

กระทรวงกลาโหม	B-ORGANIZATION
ชี้แจง	O
 	O
ยัง	O
ไม่	O
มี	O
แนวคิด	O
จัดหา	O
ดาวเทียม	O
เพื่อ	O
การทหาร	O
เป็นการ	O
เฉพาะ	O

หลักสูตร	O
ไทย	O
-	O
หลักสูตร	O
อินเตอร์	O


จุฬาฯ	B-ORGANIZATION
 	O
ผนึก	O
กสิกร	B-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
ปั้น	O
 	O
CU	O
 	O
NEX	O
 	O
สู่	O
 	O
'	O
ดิจิทัล	O
 	O
ไลฟ์สไตล์	O
 	O
ยูนิเวอร์ซิตี้	O
'	O

รอง	O
 	O
ผบ	O
ก.	O
น.	O
8	O
 	O
,﻿	O
พ.ต.อ.	B-PERSON
พงษ์	I-PERSON
สยาม	I-PERSON
 	I-PERSON
มี	I-PERSON
ขัน	I-PERSON
ทอง	I-PERSON
﻿	I-PERSON
ผกก.	O

สิ้น	O
 	O
“	O
สะอาด	B-PERSON
 	I-PERSON
เปี่ยม	I-PERSON
พงศ์	I-PERSON
สานต์	I-PERSON
”	O
 	O
ศิลปิน	O
แห่งชาติ	O
 	O
วัย	O
 	O
88	B-AGO
 	I-AGO
ปี	I-AGO

สำหรับ	O
 	O
ด.ช.	B-PERSON
ประภา	I-PERSON
สิทธิ์	I-PERSON
 	I-PERSON
เฮ้า	I-PERSON
ประมง	I-PERSON
 	O
หนู	O
น้อย	O
อายุ	O
 	O
4	B-AGO
 	I-AGO
ขวบ	I-AGO
เศษ	I-AGO
 	O
อยู่	O
บ้าน	B-LOCATION
เลขที่	I-LOCATION
 	I-LOCATION
407	I-LOCATION
 	O
บ้าน	B-LOCATION
หัน	I-LOCATION
 	O
หมู่	B-LOCATION
 	I-LOCATION
3	I-LOCATION
 	O
ต.	B-LOCATION
กุด	I-LOCATION
เค้า	I-LOCATION
 	O
อ.	B-LOCATION
มัญจา	I-LOCATION
คีรี	I-LOCATION
 	O
จ.	B-LOCATION
ขอนแก่น	I-LOCATION
 	O
ถูก	O
ส่งตัว	O
จาก	O
 	O
รพ.	B-FACILITY
มัญจา	I-FACILITY
คีรี	I-FACILITY
 	O
มา	O
รักษา	O
ที่	O
 	O
รพ.	B-FACILITY
ศูนย์	I-FACILITY
ขอนแก่น	I-FACILITY
 	O
ตั้งแต่	O
วันที่	O
 	O
27	B-DATE
 	I-DATE
ม.ค.	I-DATE
 	O
ด้วย	O
อาการ	O
ต้องสงสัย	O
ว่า	O
ติดเชื้อ	O
ไข้หวัด	O
นก	O
 	O
แพทย์	O
ระบุ	O
การ	O
เสียชีวิต	O
ว่า	O
เกิด	O
จาก	O
อาการ	O
ปอด	O
อักเสบ	O
 	O
จาก	O
การ	O
ตรวจสอบ	O
ประวัติ	O
พบ	O
ว่า	O
อยู่	O
กับ	O
พ่อ	O
ชื่อ	O
นาย	B-PERSON
โอ	I-PERSON
วิทย์	I-PERSON
 	O
อายุ	O
 	O
27	B-AGO
 	I-AGO
ปี	I-AGO
 	O
และ	O
ญาติ	O
อีก	O
หลาย	O
คน	O
 	O
ที่	O
เลี้ยง	O
ไก่ชน	O
ไว้	O
 	O
50	O
 	O
ตัว	O
 	O
ด.ช.	B-PERSON
ประภา	I-PERSON
สิทธิ์	I-PERSON
ชอบ	O
เล่น	O
กับ	O
ไก่ชน	O
 	O
ต่อมา	O
ไก่ชน	O
ทยอย	O
ตาย	O
ลง	O
เกือบ	O
หมด	O
ขณะเดียวกัน	O
 	O
ระหว่าง	O
ที่	O
รักษาตัว	O
 	O
มี	O
นาง	B-PERSON
สมบูรณ์	I-PERSON
 	I-PERSON
เฮ้า	I-PERSON
ประมง	I-PERSON
 	O
อายุ	O
 	O
60	B-AGO
 	I-AGO
ปี	I-AGO
 	O
ผู้	O
เป็น	O
ย่า	O
 	O
คอย	O
เฝ้าดูแล	O
อยู่	O
ตลอดเวลา	O
 	O
หลัง	O
 	O
ด.ช.	B-PERSON
ประภา	I-PERSON
สิทธิ์	I-PERSON
เสียชีวิต	O
 	O
นาง	B-PERSON
สมบูรณ์	I-PERSON
กลับ	O
ไป	O
บ้านเกิด	O
มี	O
อาการ	O
แน่นหน้าอก	O
 	O
ขณะที่	O
คนใน	O
บ้าน	O
หลาย	O
คน	O
ทั้ง	O
เด็ก	O
และ	O
 	O
ผู้ใหญ่	O
 	O
รวมทั้ง	O
นาย	B-PERSON
โอ	I-PERSON
วิทย์	I-PERSON
มี	O
อาการป่วย	O
เป็น	O
ไข้หวัด	O
 	O
หายใจ	O
ไม่	O
สะดวก	O
 	O
แต่	O
ยัง	O
ไม่	O
มี	O
ใคร	O
ไป	O
พบ	O
แพทย์	O

16.00	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME
 	O
เกษตร	B-ORGANIZATION
จังหวัด	I-ORGANIZATION
เชียงราย	I-ORGANIZATION
 	O
ลง	O
พท.	O
สำรวจ	O
 	O
ผลกระทบ	O
จาก	O
การ	O
สูบน้ำ	O
 	O
พบ	O
ว่า	O
มี	O
พท.	O
ได้รับ	O
ผลกระทบ	O
 	O
ราว	O
 	O
1300	O
 	O
ไร่	O
 	O
เบื้องต้น	O
จัดสรร	O
งบ	O
ช่วยเหลือ	O
ไร่	O
ละ	O
 	O
1,113	B-MONEY
 	I-MONEY
บ.	I-MONEY

ธปท.	B-ORGANIZATION
 	O
เตือน	O
อย่า	O
หลงเชื่อ	O
 	O
เว็บไซต์	O
 	O
www	B-URL
.	I-URL
thcbdc	I-URL
.	I-URL
com	I-URL
 	O
ระดมทุน	O
โดย	O
การ	O
เสนอขาย	O
เงิน	O
ดิจิทัล	O

แอปเปิล	B-ORGANIZATION
ฉลอง	O
 	O
App	O
 	O
Store	O
 	O
ครบรอบ	O
 	O
10	O
 	O
ปี	O
 	O
กับ	O
 	O
11	O
 	O
ความสำเร็จ	O

สำหรับ	O
ผลกระทบ	O
ต่อ	O
การส่งออก	O
นั้น	O
 	O
พ.ต.ท.	B-PERSON
ทักษิณ	I-PERSON
 	O
ยอมรับ	O
ว่า	O
 	O
มีผลกระทบ	O
แน่นอน	O
 	O
และ	O
กระทบ	O
ถึง	O
เกษตรกร	O
ไป	O
จนถึง	O
ผู้เกี่ยวข้อง	O
กับ	O
วงการ	O
ไก่	O
 	O
โดยเฉพาะ	O
รายย่อย	O
 	O
หาเช้ากินค่ำ	O
ที่	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
จะ	O
เข้าไป	O
ดูแล	O
เป็นพิเศษ	O

นิค	B-PERSON
 	I-PERSON
พา	I-PERSON
วเวลล์	I-PERSON

ศาสตราจารย์	B-PERSON
กิตติคุณ	I-PERSON
ธงชัย	I-PERSON
 	I-PERSON
วินิจ	I-PERSON
จะ	I-PERSON
กู	I-PERSON
ล	I-PERSON
 	O
จาก	O
สถาบัน	B-ORGANIZATION
 	I-ORGANIZATION
IDE-Jetro	I-ORGANIZATION
 	O
ประเทศ	B-LOCATION
ญี่ปุ่น	I-LOCATION
กล่าวถึง	O
ระบบ	O
โซ	O
ตัส	O
ใน	O
สังคม	O
ไทย	B-LOCATION
ว่า	O
 	O
ระบบ	O
โซ	O
ตัส	O
ที่	O
ใหญ่	O
ที่สุด	O
ไม่	O
ได้	O
อยู่	O
ใน	O
มหาวิทยาลัย	O
 	O
แต่	O
เป็นระบบ	O
ของ	O
ทหาร	O
 	O
ซึ่ง	O
จริง ๆ	O
 	O
แล้ว	O
ยัง	O
มีระบบ	O
โซ	O
ตัส	O
ที่	O
ใหญ่	O
กว่า	O
นั้น	O
ก็	O
คือ	O
ระบบ	O
ราชการ	O
แต่	O
อำนาจ	O
ไม่	O
แรง	O
เท่า	O

เครือข่าย	O
ฯงด	O
เหล้า	O
วอน	O
สนช	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
ยืน	O
ร่าง	O
ฯ	O
ห้าม	O
โฆษณา	O
สุรา	O
24	O
ชม.	O


ดีแทค	B-ORGANIZATION

ไม่	O
เท	O
 	O
กสทช.	B-ORGANIZATION
 	O
ประกาศ	O
ยื่น	O
ประมูล	O
คลื่น	O
 	O
1800	O
 	O
MHz	O
 	O
แต่	O
 	O
ไม่	O
ร่วม	O
ประมูล	O
คลื่น	O
 	O
900	O
 	O
MHz	O


หลังจากที่	O
ได้ข่าว	O
ว่า	O
จะ	O
มี	O
หวัด	O
นก	O
ระบาด	O
ตรงนั้น	O
ตรงนี้	O
 	O
เรา	O
เข้า	O
ไปดู	O
ใน	O
ทุกที่	O
และ	O
บาง	O
ที่	O
ที่	O
เรา	O
สงสัย	O
เรา	O
ก็	O
ฆ่า	O
ทิ้ง	O
 	O
ทั้งๆ ที่	O
ไม่	O
ใช่	O
หวัด	O
นก	O
 	O
เป็น	O
เชื้อ	O
คนละ	O
ตัว	O

นาย	B-PERSON
เนวิน	I-PERSON
 	O
กล่าวว่า	O
 	O
คง	O
ไม่	O
ใช่	O
ภาพ	O
ลักลั่น	O
 	O
คง	O
ต้อง	O
ดู	O
ว่า	O
ผู้ป่วย	O
นั้น	O
ป่วย	O
เมื่อใด	O
 	O
ซึ่ง	O
ถ้า	O
ผู้ป่วย	O
 	O
ป่วย	O
ใน	O
ช่วง	O
วันที่	O
 	O
26	B-DATE
 	I-DATE
มกราคม	I-DATE
 	O
ตอนที่	O
กระทรวงเกษตรฯ	B-ORGANIZATION
ประกาศ	O
เป็น	O
พื้นที่	O
สีแดง	O
และ	O
ดำเนินการ	O
ที่	O
 	O
จ.	B-LOCATION
ชัยภูมิ	I-LOCATION
 	O
นั้น	O
 	O
ก็	O
เป็น	O
ช่วงเวลา	O
เดียวกัน	O
 	O
เพียงแต่ว่า	O
ตาม	O
มาตรการ	O
ของ	O
กระทรวงเกษตรฯ	B-ORGANIZATION
 	O
เสร็จสิ้น	O
ไป	O
แล้ว	O
ใน	O
การ	O
ทำลาย	O
 	O
และ	O
ใน	O
ระหว่าง	O
นี้	O
ถ้า	O
ถาม	O
ว่า	O
พื้นที่	O
ดังกล่าว	O
จะ	O
ให้	O
กระทรวงเกษตรฯ	B-ORGANIZATION
ประกาศ	O
เป็น	O
พื้นที่	O
สี	O
เขียว	O
หรือไม่	O
นั้น	O
 	O
ก็	O
ต้อง	O
บอ	O
กว่า	O
ยัง	O

ลูก	O
อุ้ม	O
ไก่	O
ไป	O
ฆ่า	O
เลย	O
ติดเชื้อ	O

(	O
1	B-DATE
สค.	I-DATE
)	O
 	O
ผู้สื่อข่าว	O
รายงาน	O
ว่าที่	O
บ้าน	B-LOCATION
เลขที่	I-LOCATION
91	I-LOCATION
 	O
ม.	B-LOCATION
3	I-LOCATION
 	O
ต.	B-LOCATION
ตลิ่งชัน	I-LOCATION
 	O
อ.	B-LOCATION
ท่า	I-LOCATION
ศาลา	I-LOCATION
นครศรีธรรมราช	B-LOCATION
ซึ่ง	O
เป็น	O
สถาน	O
ที่ตั้ง	O
ศพ	O
 	O
﻿	O
น.ส.	B-PERSON
เสาวภา	I-PERSON
 	I-PERSON
ประชุม	I-PERSON
﻿	I-PERSON
อายุ	O
23	B-AGO
ปี	I-AGO
นักศึกษา	O
ชั้นปี	O
ที่	O
4	O
คณะ	B-ORGANIZATION
บริหารธุรกิจ	I-ORGANIZATION
มหาวิทยาลัย	B-ORGANIZATION
ราช	I-ORGANIZATION
ภัฎ	I-ORGANIZATION
นคร	I-ORGANIZATION
ศรี	I-ORGANIZATION
บรรยากาศ	O
เป็นไป	O
อย่าง	O
เศร้าสร้อย	O
มี	O
บรรดา	O
ญาติพี่น้อง	O
และ	O
เพื่อน	O
มา	O
ร่วมใน	O
การจัดเตรียม	O
งานศพ	O
จำนวน	O
หนึ่ง	O
โดย	O
ภายใน	O
งาน	O

เมื่อ	O
วันที่	O
 	O
30	B-DATE
 	I-DATE
ม.ค.	I-DATE
 	O
สำนัก	B-ORGANIZATION
ข่าวต่างประเทศ	I-ORGANIZATION
รายงาน	O
สถานการณ์	O
โรคไข้หวัด	O
นก	O
ใน	O
เอเชีย	B-LOCATION
ว่า	O
 	O
เชื้อ	O
ยังคง	O
ระบาด	O
ไป	O
อีก	O
หลาย	O
พื้นที่	O
 	O
โดย	O
ใน	O
จีน	B-LOCATION
พบ	O
ไข้หวัด	O
นก	O
ระบาด	O
ใน	O
อีก	O
 	O
3	O
 	O
จุด	O
 	O
คือ	O
 	O
มณฑล	B-LOCATION
อันฮุย	I-LOCATION
 	O
มณฑล	B-LOCATION
กวางตุ้ง	I-LOCATION
และ	O
นคร	B-LOCATION
เซี่ยงไฮ้	I-LOCATION
 	O
ศูนย์กลาง	O
เศรษฐกิจ	O
และ	O
การเงิน	O
 	O
ซึ่ง	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
สั่งการ	O
ให้	O
ฆ่า	O
ไก่	O
และ	O
สัตว์ปีก	O
ที่อยู่	O
ใน	O
พื้นที่	O
นั้น	O
แล้ว	O
 	O
และ	O
ยัง	O
ไม่	O
พบ	O
ว่า	O
มี	O
คน	O
ติดเชื้อ	O
ไข้หวัด	O
นก	O

เปลือกหอย	O
เกย	O
หาด	O
ขาวโพลน	O
ยาว	O
กว่า	O
 	O
3	B-LEN
 	I-LEN
กม.	I-LEN


สุดา	B-PERSON
รัตน์	I-PERSON

 	O
รับ	O
แล้ว	O
หวัด	O
นก	O
มี	O
จริง	O

เจ้าหน้าที่	O
สำ	B-ORGANIZATION
นักการ	I-ORGANIZATION
ระบาย	I-ORGANIZATION
น้ำ	I-ORGANIZATION
 	O
จึง	O
ได้	O
ดำเนิน	O
การเรียง	O
กระสอบทราย	O
ป้องกัน	O
การ	O
รั่ว	O
 	O
และ	O
ได้	O
นำ	O
เครื่องสูบน้ำ	O
มา	O
ติดตั้ง	O
เพิ่มเติม	O
 	O
ทั้งนี้	O
เนื่องจาก	O
ใน	O
ชุมชน	O
มีระดับ	O
ต่ำ	O
 	O
และ	O
มี	O
น้ำ	O
บางส่วน	O
รั่ว	O
มา	O
ทาง	O
ด้าน	O
ซอย	O
ใกล้เคียง	O
 	O
ซึ่ง	O
เ	O
แนว	O
ป้องกัน	O
ตนเอง	O
ของ	O
เอกชน	O
 	O
ผว.	O
กทม.	B-ORGANIZATION
ได้	O
ให้	O
ตรวจสอบ	O
จุด	O
รั่ว	O
ที่	O
ชัดเจน	O
 	O
และ	O
พิจารณา	O
ขอ	O
งบประมาณ	O
ปรับปรุง	O
แนว	O
ป้องกัน	O
 	O
รวมทั้ง	O
พิจารณา	O
ก่อสร้าง	O
แนว	O
ป้องกัน	O
ถาวร	O
ใน	O
ส่วน	O
ที่	O
ยัง	O
ใช้	O
แนว	O
ป้องกัน	O
ของ	O
เอกชน	O
ต่อไป	O

ชาวบ้าน	O
ตื่น	O
รถถัง	O
ยานเกราะ	O
วิ่ง	O
บน	O
ถนน	B-LOCATION
วิภาวดีรังสิต	I-LOCATION
 	O
เช็ค	O
ข่าว	O
วุ่น	O
ทหาร	O
ปฏิวัติ	O
 	O
ที่แท้	O
กลับ	O
เข้า	O
หน่วย	O
ต้นสังกัด	O
ย่าน	O
บาง	B-LOCATION
แขน	I-LOCATION
และ	O
จ.	B-LOCATION
ปทุมธานี	I-LOCATION

พนักงาน	O
 	O
Verizon	B-ORGANIZATION
 	O
แอบ	O
ขาย	O
ข้อมูล	O
การ	O
โทร	O
และ	O
ที่อยู่	O
ลูกค้า	O
ให้	O
นักสืบเอกชน	O

08.38	B-TIME
 	O
ขณะนี้	O
ระบบ	O
 	O
Signalling	O
 	O
ที่	O
สถานี	B-FACILITY
สยาม	I-FACILITY
ขัดข้อง	O
ช่าง	O
กำลัง	O
ทำการ	O
แก้ไข	O
 	O
ขบวนรถ	O
จะ	O
ล่าช้า	O
 	O
10	B-TIME
 	I-TIME
นาที	I-TIME
 	O
ผู้โดยสาร	O
โปรด	O
เผื่อ	O
เวลา	O
การ	O
เดินทาง	O
 	O
ขออภัย	O
ใน	O
ความไม่สะดวก	O

ดอกไม้ไฟ	O
ทำ	O
เพลิงไหม้	O
บ้าน	O
นับ	O
ร้อย	O
หลัง	O
ใน	O
เม็กซิโก	B-LOCATION

ประชาชน	O
แห่	O
ร่วม	O
มหกรรม	O
กิน	O
ไก่	O
ไทย	O
คึกคัก	O
 	O
แห่	O
รับ	O
อาหาร	O
เมนู	O
ไก่	O
 	O
ไม่	O
หวั่นไหว	O
เรื่อง	O
เชื้อ	O
ไข้หวัด	O
นก	O
 	O
มั่นใจ	O
จบ	O
งาน	O
มหกรรม	O
ไก่	O
 	O
คน	O
เชื่อใจ	O
กลับมา	O
บริโภค	O
สัตว์ปีก	O
เพิ่ม	O

ถือ	O
เป็นต้นแบบ	O
ของ	O
นักธุรกิจ	O
สตรี	O
ไทย	O
คน	O
แรก	O
ๆ	O
 	O
ที่	O
ทุ่มเท	O
ตัวเอง	O
ให้	O
กับ	O
อาชีพ	O
นักธุรกิจ	O
ไป	O
พร้อม	O
ๆ	O
กับ	O
ทำงาน	O
การกุศล	O
ช่วยเหลือ	O
สังคม	O
มา	O
เป็นเวลายาวนาน	O
 	O
จนได้	O
รับรางวัล	O
เชิดชู	O
เกียรติ	O
มากมาย	O
 	O
ล่าสุด	O
 	O
จรรย์	B-PERSON
สมร	I-PERSON
 	I-PERSON
วัธน	I-PERSON
เวคิน	I-PERSON
 	O
นาย	O
หญิง	O
แห่ง	O
 	O
“	O
เกียรติ	O
นา	O
คิน”	O
 	O
ยัง	O
ได้	O
รับรางวัล	O
 	O
Badge	O
 	O
of	O
 	O
Honour	O
 	O
Awards	O
 	O
2008	O
 	O
ซึ่ง	O
เป็น	O
รางวัล	O
เกียรติยศ	O
สูงสุด	O
ของ	O
สหพันธ์	B-ORGANIZATION
 	O
สมาคม	B-ORGANIZATION
สตรี	I-ORGANIZATION
นักธุรกิจ	I-ORGANIZATION
และ	I-ORGANIZATION
วิชาชีพ	I-ORGANIZATION
สากล	I-ORGANIZATION
 	O
(	O
BPW	B-ORGANIZATION
 	I-ORGANIZATION
International	I-ORGANIZATION
)	O
 	O
ที่	O
มอบให้	O
แก่	O
บุคคล	O
ผู้	O
มี	O
ผลงาน	O
โดดเด่น	O
 	O
และ	O
เป็นที่ยอมรับ	O
ใน	O
ระดับ	O
สากล	O
 	O
นับ	O
เป็น	O
คนไทย	O
คน	O
แรก	O
ที่	O
ได้	O
รับรางวัล	O
นี้	O
จาก	O
การประชุม	O
ใหญ่	O
 	O
ครั้ง	O
ที่	O
 	O
26	O
 	O
ของ	O
 	O
BPW	O
 	O
International	O
 	O
ที่	O
ประเทศ	B-LOCATION
เม็กซิโก	I-LOCATION
 	O
และ	O
งาน	O
เดียวกัน	O
นี้	O
 	O
สธ	B-ORGANIZATION
วท.	I-ORGANIZATION
 	O
กรุงเทพฯ	B-LOCATION
 	O
ยัง	O
คว้ารางวัล	O
ที่	O
 	O
1	O
 	O
BPW	O
 	O
Power	O
 	O
to	O
 	O
Make	O
 	O
a	O
 	O
Difference	O
 	O
through	O
 	O
Action	O
 	O
หรือ	O
รางวัล	O
โครงการ	O
พลัง	O
สร้างสรรค์	O
การเปลี่ยนแปลง	O
ยอดเยี่ยม	O
 	O
จาก	O
การ	O
จัดทำ	O
โครงการ	O
มอบ	O
โอกาสดี	O
ๆ	O
แก่	O
สตรี	O
อีกครั้ง	O
 	O
ซึ่ง	O
เป็น	O
โครงการ	O
ฝึก	O
ทักษะ	O
อาชีพ	O
ให้	O
กับ	O
ผู้ต้องขัง	O
หญิง	O
ใน	O
ทัณฑสถาน	O
หญิง	O

กสทช.	B-ORGANIZATION
เผย	O
องค์กร	B-ORGANIZATION
โทร	I-ORGANIZATION
คม	I-ORGANIZATION
เอเชีย	I-ORGANIZATION
แปซิฟิก	I-ORGANIZATION
ร่วม	O
ปกป้อง	O
ดาวเทียม	O


นาซา	B-ORGANIZATION

 	O
เตรียม	O
ปล่อย	O
ดาวเทียม	O
เก็บ	O
ข้อมูล	O
น้ำแข็ง	O
ขั้วโลก	O

จาก	O
ที่	O
เคย	O
ได้รับ	O
รายงาน	O
สูง	O
สุดประมาณ	O
วัน	O
ละ	O
 	O
40	O
 	O
ราย	O
 	O
ก็	O
เหลือประมาณ	O
วัน	O
ละ	O
 	O
20	O
 	O
ราย	O

สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย	B-ORGANIZATION
 	O
(	O
สวท.	B-ORGANIZATION
)	O
 	O
ถ่าย	O
ทอดเสียง	O
การ	O
เสด็จพระราชดำเนิน	O
ทาง	O
ชลมารค	O
 	O
วันที่	O
 	O
7	B-DATE
 	I-DATE
ก.ค.	I-DATE
55	I-DATE
 	O
เวลา	O
 	O
16.30	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME
 	O
เป็นต้นไป	O
 	O
สถานีวิทยุกระจายเสียงแห่งประเทศไทย	B-ORGANIZATION

ด้าน	O
นาง	B-PERSON
ถนอม	I-PERSON
 	I-PERSON
นิติ	I-PERSON
กาล	I-PERSON
 	O
อายุ	O
 	O
60	B-AGO
 	I-AGO
ปี	I-AGO
ภรรยา	O
ของ	O
นาย	B-PERSON
บุญ	I-PERSON
สม	I-PERSON
ร่ำไห้	O
เปิดเผย	O
ว่า	O
 	O
สามี	O
มี	O
อาชีพ	O
ทำนา	O
และ	O
เลี้ยง	O
ไก่ชน	O
ขาย	O
 	O
มี	O
ไก่	O
ประมาณ	O
 	O
20	O
 	O
ตัว	O
 	O
ก่อนที่จะ	O
ล้ม	O
ป่วย	O
 	O
ไก่	O
ของ	O
เพื่อนบ้าน	O
ได้	O
ตาย	O
ลง	O
จาก	O
โรคระบาด	O

นาง	B-PERSON
สุดา	I-PERSON
รัตน์	I-PERSON
 	O
แสดง	O
ความมั่นใจ	O
ว่า	O
 	O
ผลกระทบ	O
จาก	O
ไข้หวัด	O
นก	O
น้อยกว่า	O
โรค	O
ทางเดิน	O
หายใจ	O
เฉียบพลัน	O
รุนแรง	O
 	O
หรือ	O
โรค	O
ซาร์ส	O
 	O
เพราะ	O
โรคไข้หวัด	O
นก	O
กลุ่ม	O
เสี่ยง	O
คือ	O
คน	O
ที่	O
สัมผัส	O
ใกล้ชิด	O
กับ	O
ไก่	O
 	O
กระทบ	O
ต่อ	O
กลุ่ม	O
ที่	O
เลี้ยง	O
ไก่	O
ส่งออก	O
 	O
ไม่	O
มี	O
การ	O
ติดเชื้อ	O
จาก	O
คน	O
สู่	O
คน	O
 	O
ขณะที่	O
โรค	O
ซาร์ส	O
ซึ่ง	O
เชื้อไวรัส	O
โคโรน่า	O
แพร่	O
จาก	O
คน	O
สู่	O
คน	O
ได้	O
 	O
จึง	O
กระทบ	O
ด้าน	O
การท่องเที่ยว	O
 	O
การส่งออก	O

คอลลาเจน	O
รูปแบบ	O
เคี้ยว	O
 	O
นวัตกรรม	O
ใหม่	O
จาก	O
นักวิจัย	O
 	O
มช.	B-ORGANIZATION

พ.ต.ท.	B-PERSON
เอก	I-PERSON
รัตน์	I-PERSON
กล่าวว่า	O
สืบ	O
เนื่องจาก	O
ช่วง	O
สาย	O
วันที่	O
30	B-DATE
 	I-DATE
ส.ค.	I-DATE
ที่ผ่านมา	O
ได้รับ	O
แจ้ง	O
จาก	O
มูลนิธิป่อเต็กตึ๊ง	B-ORGANIZATION
พบ	O
ศพ	O
ชาย	O
ถูก	O
ทำร้าย	O
เสียชีวิต	O
ตรงข้าม	O
ศาล	B-LOCATION
หลักเมือง	I-LOCATION
บริเวณ	O
สนามหลวง	B-LOCATION
สภาพ	O
ด้าน	O
ซ้าย	O
ของ	O
ใบหน้า	O
มี	O
ร่องรอย	O
ถูก	O
มีด	O
คัตเตอร์	O
กรีด	O
เป็น	O
แผลฉกรรจ์	O
ตามตัว	O
มี	O
ร่องรอย	O
ฟกช้ำ	O
ไป	O
ทั่ว	O
แต่งกาย	O
เนื้อตัว	O
มอมแมม	O
สวม	O
เสื้อ	O
แขน	O
สั้น	O
สีเหลือง	O
กางเกง	O
สแล็ค	O
ขา	O
ยาว	O
สีเทา	O
ดำ	O
ทราบ	O
ต่อว่า	O

กัปตัน	B-PERSON
เทอร์	I-PERSON
รี	I-PERSON
 	I-PERSON
ลุทซ์	I-PERSON
 	O
นักบิน	O
ทดสอบ	O
ใน	O
เที่ยวบิน	O
ดังกล่าว	O
ชี้แจง	O
ว่า	O
เหตุการณ์	O
เกิดขึ้น	O
ขณะ	O
รถลาก	O
เครื่องบิน	O
กำลัง	O
ดัน	O
เครื่องบิน	O
เข้าสู่	O
ทาง	O
ขับ	O
(	O
แท็กซี่	O
เวย์)	O
และ	O
ปัญหา	O
น่าจะ	O
เกิด	O
จาก	O
ความผิดพลาด	O
ใน	O
การสื่อสาร	O
ทาง	O
ภาคพื้น	O
แต่	O
ไม่	O
ยืนยัน	O
ว่า	O
เป็น	O
ความผิดพลาด	O
ของ	O
เจ้าหน้าที่	O
ให้บริการ	O
ภาคพื้น	O
หรือไม่	O
โดย	O
ระบุ	O
ว่า	O
ความเสียหาย	O
ที่	O
เกิดขึ้น	O
ครั้งนี้	O
ไม่	O
มีผลต่อ	O
ความปลอดภัย	O
และ	O
ศักยภาพ	O
ทางการ	O
บิน	O
เนื่องจาก	O
ปลาย	O
ปีก	O
เครื่องบิน	O

ถ้า	O
ใคร	O
จะ	O
ไป	O
ทำลาย	O
นก	O
ที่	O
มี	O
อยู่	O
เป็น	O
จำนวนมาก	O
 	O
นัก	O
อนุรักษ์	O
ก็	O
ออกมา	O
ต่อต้าน	O

22	B-DATE
 	I-DATE
พ.ย.	I-DATE
 	I-DATE
2556	I-DATE
 	O
อภิสิทธิ์	B-PERSON
ระบุ	O
 	O
คน	O
ที่	O
ไม่	O
รับ	O
กติกา	O
ใน	O
สังคม	O
ก็	O
อยู่	O
ใน	O
สังคม	O
ไม่	O
ได้	O
 	O
เพราะ	O
สังคม	O
จะ	O
กำจัด	O
ออก	O
ไป	O
เอง	O

1	O
.	O
ควร	O
เลือก	O
ซื้อ	O
เฉพาะ	O
ไก่	O
ที่	O
มี	O
อาการ	O
ปกติ	O
 	O
เช่น	O
 	O
ขน	O
เรียบ	O
 	O
ไม่	O
หงอย	O
 	O
หน้า	O
 	O
เหนียง	O
 	O
หงอน	O
 	O
ไม่	O
บวม	O
 	O
ไม่	O
มี	O
น้ำมูก	O
 	O
ตา	O
บวม	O
 	O
ขี้	O
ไหล	O
 	O
เป็นต้น	O

สำหรับ	O
สถานการณ์	O
โรค	O
ไข้	O
ขณะนี้	O
นั้น	O
 	O
นาง	B-PERSON
สุดา	I-PERSON
รัตน์	I-PERSON
 	I-PERSON
เก	I-PERSON
ยุ	I-PERSON
รา	I-PERSON
พันธุ์	I-PERSON
 	O
ขณะนี้	O
พัก	O
รักษาตัว	O
อยู่	O
ใน	O
โรงพยาบาล	O
 	O
โดยสรุป	O
ตัวเลข	O
ล่าสุด	O
 	O
มี	O
ผู้ป่วย	O
โรคไข้หวัด	O
นก	O
จำนวน	O
 	O
5	O
 	O
ราย	O
เท่าเดิม	O
และ	O
เสียชีวิต	O
ไป	O
หมด	O
แล้ว	O
 	O
ส่วน	O
ผู้ต้องสงสัย	O
จาก	O
เดิม	O
 	O
24	O
 	O
ราย	O
ตัด	O
ออกจาก	O
บัญชี	O
ผู้ต้องสงสัย	O
จำนวน	O
 	O
2	O
 	O
ราย	O
เป็น	O
เด็กหญิง	O
ชาว	O
สุพรรณบุรี	B-LOCATION
 	O
อายุ	O
 	O
3	B-AGO
 	I-AGO
ขวบ	I-AGO
กับ	O
 	O
4	B-AGO
 	I-AGO
ขวบ	I-AGO
 	O
คงเหลือ	O
ผู้ต้องสงสัย	O
จำนวน	O
 	O
22	O
 	O
ราย	O
 	O
อย่างไรก็ดี	O
พบ	O
ว่า	O
มี	O
ผู้ป่วย	O
ชาว	O
ชัยภูมิ	B-LOCATION
ที่อยู่	O
ใน	O
ข่าย	O
สงสัย	O
 	O
1	O
 	O
ราย	O
 	O
มี	O
อาการ	O
โคม่า	O

สุเทพ	B-PERSON
ระบุ	O
ไม่ต้องการ	O
ให้	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
สั่งงาน	O
ผ่าน	O
อินเทอร์เน็ต	O
ได้	O
,	O
 	O
TOT	B-ORGANIZATION
 	O
ไฟ	O
ดับ	O
ตาม	O
ไป	O
แล้ว	O

ยูเอ็น	B-ORGANIZATION
ขอ	O
อิตาลี	B-LOCATION
อนุญาต	O
ให้	O
ผู้อพยพ	O
ทางเรือ	O
ขึ้นฝั่ง	O

แฉ	O
ปอด	O
ถูก	O
ทำลาย	O
ไม่	O
เหลือ	O

นาย	B-PERSON
ดำ	I-PERSON
รงค์	I-PERSON
 	O
กล่าวว่า	O
 	O
ทาง	O
ผู้บริหาร	O
มี	O
แนวคิด	O
ที่จะ	O
ปรับโครงสร้าง	O
องค์กร	O
ใหม่	O
 	O
เนื่องจาก	O
มี	O
ขนาดใหญ่	O
เทอะทะ	O
ลำบาก	O
 	O
แต่	O
ยัง	O
ไม่	O
ได้	O
คุย	O
กัน	O
ใน	O
รายละเอียด	O
 	O
และ	O
ยัง	O
ไม่	O
ชัดเจน	O
ว่า	O
มี	O
อะไร	O
มาก	O
 	O
ใน	O
มุม	O
ของ	O
สหภาพ	O
ก็	O
เห็น	O
ตรงกัน	O
 	O
ส่วน	O
เรื่อง	O
สวัสดิการ	O
นักบิน	O
นั้น	O
 	O
สิทธิ	O
ของ	O
พนักงาน	O
การ	B-ORGANIZATION
บิน	I-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
มี	O
เหมือนกับ	O
องค์กร	O
อื่น	O
 	O
ทั้ง	O
ภาคเอกชน	O
และ	O
ภาครัฐ	O
 	O
และ	O
ไม่	O
ได้	O
มากกว่า	O
 	O
บางส่วน	O
น้อยกว่า	O
 	O
แต่	O
คน	O
ทั่วไป	O
จะ	O
มอง	O
เรื่อง	O
การ	O
ใช้	O
ตั๋ว	O
เครื่องบิน	O
 	O
ซึ่ง	O
เป็น	O
ขวัญ	O
และ	O
กำลังใจ	O
พนักงาน	O
ที่ทำงาน	O
ใน	O
องค์กร	O
นั้น	O
ให้	O
จงรักภักดี	O
กับ	O
องค์กร	O
 	O
แต่	O
ตั๋ว	O
เครื่องบิน	O
ที่	O
พนักงาน	O
การ	B-ORGANIZATION
บิน	I-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
ได้รับ	O
 	O
ไม่	O
ใช่	O
ว่า	O
จะ	O
ได้	O
บิน	O
แน่นอน	O
 	O
ต้อง	O
รอ	O
ที่	O
สะพาน	O
เทียบ	O
เครื่องบิน	O
ว่า	O
จะ	O
มี	O
ที่นั่ง	O
ว่าง	O
หรือไม่	O
 	O
ถึง	O
จะ	O
ได้	O
บิน	O
 	O
ถ้า	O
ไม่	O
ว่าง	O
ก็	O
อด	O
 	O
ไม่	O
ได้	O
เดินทาง	O
 	O
และ	O
ยัง	O
ต้อง	O
จ่าย	O
ค่าธรรมเนียม	O
 	O
ค่าภาษี	O
สนามบิน	O
 	O
ไม่	O
นับ	O
รวม	O
ตั๋ว	O
ลดราคา	O
 	O
10	B-PERCENT
 	I-PERCENT
-	O
25	B-PERCENT
%	I-PERCENT
 	O
พนักงาน	O
เป็น	O
ผู้รับผิดชอบ	O
 	O
เมื่อ	O
โดยรวม	O
แล้ว	O
เรา	O
ไม่	O
ได้	O
มากกว่า	O
ที่อื่น	O
 	O
ที่	O
สังคม	O
ทั่วไป	O
มองว่า	O
การ	B-ORGANIZATION
บิน	I-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
อลังการ	O
 	O
แต่	O
ที่จริง	O
ผม	O
ว่า	O
อเนจอนาถ	O
 	O
ไป	O
ขอ	O
ตั๋ว	O
ขึ้น	O
เครื่องบิน	O
การ	B-ORGANIZATION
บิน	I-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
เหมือน	O
ขอทาน	O
 	O
ไป	O
นั่ง	O
รอ	O
ว่า	O
เขา	O
จะ	O
ให้	O
เรา	O
เมื่อไหร่	O

กกต.	B-ORGANIZATION
ชี้แจง	O
ไม่	O
มี	O
ปากกา	O
เคมี	O
ใน	O
คูหา	O
เลือกตั้ง	O

ทปอ.	B-ORGANIZATION
รอ	O
งานวิจัย	O
 	O

เลิก	O
-	O
ไม่	O
เลิก	O

 	O
เลื่อน	O
เปิด	O
-	O
ปิด	O
ตาม	O
อาเซียน	B-LOCATION
 	O
สรุป	O
ค่าสมัคร	O
ระบบ	O
 	O

ที	O
แค	O
ส"	O
 	O
5	O
 	O
รอบ	O
แล้ว	O

ลด	O
ความเร็ว	O

ขณะที่	O
นาย	B-PERSON
ประจง	I-PERSON
 	I-PERSON
ศิร	I-PERSON
ถิร	I-PERSON
กุล	I-PERSON
 	O
ปศุสัตว์	O
จังหวัด	B-LOCATION
สุพรรณบุรี	I-LOCATION
 	O
กล่าวว่า	O
 	O
ใน	O
จังหวัด	B-LOCATION
สุพรรณบุรี	I-LOCATION
มี	O
การ	O
เลี้ยง	O
ไก่	O
ไข่	O
และ	O
ไก่	O
เนื้อ	O
 	O
รวม	O
 	O
8	O
 	O
ล้าน	O
ตัว	O
 	O
ช่วงแรก	O
ที่	O
ไก่	O
เริ่ม	O
ตาย	O
 	O
เกษตรกร	O
ไม่	O
ยอมให้	O
เข้า	O
ทำลาย	O
 	O
ทำให้	O
โรคระบาด	O
ลุกลาม	O
ออก	O
ไป	O

ประคับประคอง	O
เตรียม	O
เรื่อง	O
กฎหมาย	O
เพื่อ	O
ก้าว	O
ไป	O
สู่	O
การเลือกตั้ง	O
แต่	O
เรา	O
ไม่	O
ได้	O
มอง	O
ข้างนอก	O
มาก	O
นัก	O
เรา	O
มอง	O
แต่	O
ภายใน	O
กันเอง	O
และ	O
เปรียบเทียบ	O
กัน	O
ว่า	O
เหมือนกับ	O
ไก่	O
ตรุษจีน	O
ที่อยู่	O
ใน	O
สุ่ม	O
เดียวกัน	O
ก็	O
จิก	O
ตี	O
กัน	O
ตลอดเวลา	O
ทั้งๆ	O
ที่	O
รู้	O
ว่า	O
ทุกๆ	O
ตัว	O
จะ	O
ต้อง	O
ถูก	O
เขา	O
นำ	O
ไป	O
เชือด	O
ใน	O
เวลา	O
อีกไม่นาน	O
นัก	O

ทั้งนี้	O
 	O
การรายงานผล	O
ที่	O
ล่าช้า	O
นั้น	O
 	O
นาง	B-PERSON
สุดา	I-PERSON
รัตน์	I-PERSON
แจง	O
ว่า	O
 	O
เมื่อ	O
ตรวจ	O
พบ	O
เชื้อ	O
ไข้หวัด	O
นก	O
เบื้องต้น	O
แล้ว	O
 	O
จะ	O
ต้อง	O
ยืนยัน	O
ผล	O
อีก	O
 	O
4	O
 	O
ขั้นตอน	O
 	O
ตาม	O
กฎ	O
มาตรฐาน	O
ของ	O
องค์การอนามัยโลก	B-ORGANIZATION
 	O
ซึ่ง	O
ต้อง	O
ใช้	O
เทคนิค	O
พิเศษ	O
ใน	O
การ	O
วัด	O
ระดับ	O
ภูมิคุ้มกัน	O
และ	O
ระดับ	O
โมเลกุล	O
พร้อมๆ กัน	O
 	O
จึง	O
สามารถ	O
ประกาศ	O
ผลได้	O
 	O
ซึ่ง	O
เพิ่งจะ	O
ทราบ	O
ผล	O
จาก	O
 	O
รพ.	B-ORGANIZATION
ศิริราช	I-ORGANIZATION
เมื่อ	O
เช้านี้	B-TIME

อย่างไรก็ตาม	O
 	O
ใน	O
การหารือ	O
ไม่	O
ได้	O
มี	O
การ	O
พูดคุย	O
ถึง	O
 	O
นาย	B-PERSON
อิทธิพล	I-PERSON
 	I-PERSON
คุณ	I-PERSON
ปลื้ม	I-PERSON
 	O
,	O
 	O
นาย	B-PERSON
สกล	I-PERSON
ธี	I-PERSON
 	I-PERSON
ภัททิย	I-PERSON
กุล	I-PERSON
 	O
ที่จะ	O
เข้ามา	O
ช่วย	O
งาน	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
 	O
และ	O
มี	O
กระแส	O
ว่า	O
จะ	O
เข้าร่วม	O
สังกัด	O
พรรคพลังประชารัฐ	B-ORGANIZATION
ด้วย	O

ทอ.	B-ORGANIZATION
แจง	O
เหตุ	O
ไม่	O
ให้	O
อนาคต	B-ORGANIZATION
ใหม่	I-ORGANIZATION
หาเสียง	O
ใน	O
โรงเรียน	B-FACILITY
ฤ	I-FACILITY
ทธิ	I-FACILITY
ยะ	I-FACILITY
ฯ	I-FACILITY

รอง	O
เลขาฯ	O
 	O
กกต.	B-ORGANIZATION
เตือน	O
พรรค	O
การ	O
เมือ	O
อง	O
ระมัดระวัง	O
เรื่อง	O
หา	O
สมาชิก	O
 	O
พบ	O
มี	O
แจก	O
ข้าว	O
 	O
แจก	O
เสื้อ	O
 	O
ระบุ	O
ผิด	O
ถึงขั้น	O
ยุบ	O
พรรค	O

โรงเรียน	B-FACILITY
สันติ	I-FACILITY
สุขวิทยา	I-FACILITY
 	O
น้องๆ	O
ช่วยกัน	O
สวด	O
บท	O
ธัมม	O
จัก	O
กัป	O
ปวัตน	O
สูตร	O
 	O
เอาใจช่วย	O

กระทรวงสาธารณสุข	B-ORGANIZATION
 	O
เตือน	O
เกษตรกร	O
ชาว	O
สวนยาง	O
 	O
และ	O
ผู้อาศัย	O
อยู่	O
ใกล้	O
แนวป่า	O
ระวัง	O
ยุงก้นปล่อง	O
 	O
พาหะ	O
ไข้มาลาเรีย	O

เนวิน	B-PERSON
ชี้	O
จำใจ	O
ทำบาป	O
เพื่อ	O
ชาติ	O

กรมสรรพากร	B-ORGANIZATION
 	O
กระทรวงการคลัง	B-ORGANIZATION
 	O
จัด	O
ให้	O
มี	O
พิธี	O
มอบ	O
รางวัล	O
 	O
“	O
รัษฎากร	O
พิพัฒน์	O
”	O
 	O
ณ	O
 	O
ห้อง	B-FACILITY
พระ	I-FACILITY
อุเทน	I-FACILITY
 	I-FACILITY
1	I-FACILITY
 	O
กรมสรรพากร	B-LOCATION
 	O
ใน	O
พิธี	O
ได้รับ	O
เกียรติ	O
 	O
จาก	O
นายกรัฐมนตรี	O
 	O
นางสาว	B-PERSON
ยิ่ง	I-PERSON
ลักษณ์	I-PERSON
 	I-PERSON
ชินวัตร	I-PERSON
 	O
เป็น	O
ประธาน	O
ใน	O
การ	O
มอบ	O
รางวัล	O

ประธาน	O
 	O
สนช	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
 	O
เชื่อ	O
 	O
สนช	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
ชุด	O
นี้	O
มี	O
คุณสมบัติ	O
เป็น	O
ส.ว.	O
ได้	O

สอบสวน	O
﻿	O
นาง	B-PERSON
ส	I-PERSON
ลิ	I-PERSON
นี	I-PERSON
 	I-PERSON
สรรพ	I-PERSON
ศาสตร์	I-PERSON
﻿	I-PERSON
อายุ	O
48	B-AGO
ปี	I-AGO
แม่	O
ผู้ตาย	O
กล่าวว่า	O
ก่อน	O
เกิดเหตุ	O
ประมาณ	O
2	B-TIME
วัน	I-TIME
ตน	O
ได้ยิน	O
﻿	O
น้อง	B-PERSON
แอมป์	I-PERSON
﻿	I-PERSON
หรือ	O
﻿	O
น.ส.	B-PERSON
อัม	I-PERSON
พิการ์﻿	I-PERSON
 	O
ลูกสาว	O
ทะเลาะ	O
กับ	O
﻿	O
นาย	B-PERSON
เดี่ยว	I-PERSON
﻿	I-PERSON
แฟน	O
หนุ่ม	O
เรื่อง	O
ความหึงหวง	O
ตน	O
ไม่	O
ได้	O
สนใจ	O
กระทั่ง	O
เวลา	O
23.00	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME
 	O
ตน	O
เห็น	O
ลูกสาว	O
อยู่	O
แต่	O
ภายใน	O
ห้อง	O
คนเดียว	O
ตั้งแต่	O
ตอน	O
เที่ยงวัน	O
โดย	O
ไม่	O
ยอม	O
ออก	O
มาจาก	O
ห้อง	O
ด้วย	O
ความเป็นห่วง	O
จึง	O
เคาะ	O
ประตู	O
เรียก	O
แต่	O
ก็	O
ไม่	O
มี	O
ใคร	O
ตอบ	O

ต่อมา	O
ได้	O
มี	O
น.ส.	B-PERSON
เอ	I-PERSON
(	O
สุดา	B-PERSON
ภรณ์	I-PERSON
 	I-PERSON
ใจกว้าง	I-PERSON
หรือ	O
รุ้ง	B-PERSON
อายุ	O
16	B-AGO
ปี	I-AGO
ขอ	O
สงวน	O
ชื่อ	O
และ	O
นามสกุล	O
จริง	O
)	O
ได้	O
เดินทาง	O
เข้ามา	O
พบ	O
หลวงพ่อ	O
พร้อม	O
แจ้ง	O
ความประสงค์	O
จะ	O
นำ	O
ลูก	O
มา	O
มอบให้	O
เนื่องจาก	O
ได้	O
แท้งลูก	O
ที่	O
โรงพยาบาล	B-LOCATION
ลาดกระบัง	I-LOCATION
กทม.	B-LOCATION
โดย	O
วันนี้	B-DATE
ได้	O
นำ	O
หลักฐาน	O
ของ	O
โรงพยาบาล	O
พร้อมทั้ง	O
อาหารหวาน	O
คาว	O
มา	O
ถวาย	O
เลี้ยง	O
เพล	O
โดย	O
กล่าว	O
ว่าที่	O
ตน	O
นำ	O
ศพ	O
ลูกชาย	O
มา	O
ถวาย	O
ให้	O
กับ	O
หลวงพ่อ	O
นั้น	O
เพราะ	O
ทราบ	O
ข่าว	O

จาก	O
การ	O
สอบสวน	O
ผู้ต้องหา	O
ได้	O
ให้การ	O
ปฏิเสธ	O
โดย	O
อ้างว่า	O
ระหว่าง	O
ที่เกิดเหตุ	O
ตนเอง	O
ได้	O
ไป	O
พักอาศัย	O
อยู่	O
ที่	O
บ้าน	O
ญาติ	O
แต่	O
ทาง	O
เจ้าหน้าที่	O
ไม่	O
เชื่อ	O
ใน	O
คำให้การ	O
ของ	O
ผู้ต้องหา	O
เนื่องจาก	O
มี	O
ผู้เห็นเหตุการณ์	O
จึง	O
ได้	O
นำ	O
ตัว	O
มา	O
ควบคุม	O
ตัวส่ง	O
พ.ต.ท.	B-PERSON
วิทวัส	I-PERSON
 	I-PERSON
ทัศน	I-PERSON
ศร	I-PERSON
พนักงานสอบสวน	O

“	O
เรา	O
ไม่	O
ใช่	O
วีรบุรุษ	O
 	O
สิ่ง	O
ที่	O
เรา	O
ทำ	O
 	O
เกิด	O
จาก	O
การ	O
คิด	O
คำนวณ	O
แล้ว	O
 	O
และ	O
ทำ	O
อย่าง	O
ไม่	O
ตื่นตระหนก	O
”	O
 	O
-	O
 	O
นาย	B-PERSON
จอห์น	I-PERSON
 	I-PERSON
โว	I-PERSON
ลัน	I-PERSON
เธน	I-PERSON

ร้าน	O
ก๋วยเตี๋ยว	O
ที่	O
ราชบุรี	B-LOCATION
มี	O
โปรโมชั่น	O
!	O
 	O
สำหรับ	O
ลอตเตอรี่	O
ที่	O
ไม่	O
ถูก	O
รางวัล	O
 	O
นำมา	O
เป็น	O
ส่วนลด	O
ก๋วยเตี๋ยว	O
ได้	O
 	O
15	B-PERCENT
%	I-PERCENT
 	O
ซึ่ง	O
ทาง	O
ร้าน	O
จะ	O
นำ	O
ลอตเตอรี่	O
ทั้งหมด	O
ไป	O
มอบ	O
ต่อให้	O
กับ	O
วัด	B-FACILITY
ห้วย	I-FACILITY
หมู	I-FACILITY
 	O
เพื่อ	O
นำ	O
ไป	O
ทำ	O
พวงหรีด	O
ขาย	O
 	O
เงินรายได้	O
ช่วยเหลือ	O
เด็ก	O
ออทิสติก	O

เลือกตั้ง	O
ของ	O
ไทย	B-LOCATION
ไม่	O
เหมือน	O
ใน	O
ประเทศ	B-LOCATION
แอฟริกา	I-LOCATION
บาง	O
ประเทศ	O
และ	O
ประเทศ	O
เกิด	O
ใหม่	O
อย่าง	O
ติมอร์	B-LOCATION

องค์การสหประชาชาติ	B-ORGANIZATION
เรียกร้อง	O
ให้	O
ทุก	O
ฝ่ายใน	O
ลิเบีย	B-LOCATION
ยุติ	O
ความ	O
เป็น	O
ศัตรู	O
ก่อนที่	O
การ	O
เจรจา	O
เพื่อ	O
จัดตั้ง	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
แห่งชาติ	I-ORGANIZATION
กำลังจะ	O
เริ่ม	O
ใน	O
วันพรุ่งนี้	B-DATE
 	O
(	O
13	B-DATE
 	I-DATE
เม.ย.	I-DATE
2558	I-DATE
)	O
 	O
ล่าสุด	O
มี	O
รายงาน	O
ว่า	O
สถานทูต	B-FACILITY
เกาหลีใต้	I-FACILITY
ใน	O
กรุง	B-LOCATION
ตริโปลี	I-LOCATION
ถูก	O
ยิง	O
ถล่ม	O
ทำให้	O
มี	O
ผู้เสียชีวิต	O
 	O
2	O
 	O
คน	O

ขึ้นชื่อว่า	O
เป็น	O
 	O

ศิลปะ	O

 	O
ย่อม	O
เกิดขึ้น	O
ได้	O
ตาม	O
จินตนาการ	O
ของ	O
แต่ละคน	O
 	O
แต่	O
น้อย	O
นัก	O
ที่จะ	O
มี	O
คน	O
ทำ	O
ศิลปะ	O
เพื่อ	O
คนตาบอด	O

สำนักงาน	B-ORGANIZATION
คณะรัฐมนตรี	I-ORGANIZATION
ฝรั่งเศส	I-ORGANIZATION
จะ	O
ยกเลิก	O
คำสั่ง	O
ระงับ	O
การ	O
เดินทาง	O
จาก	O
อังกฤษ	B-LOCATION
ตั้งแต่	O
วันนี้	B-DATE
 	O
(	O
23	B-DATE
 	I-DATE
ธ.ค.	I-DATE
)	O
 	O
เป็นต้นไป	O
 	O
สำหรับ	O
ผู้	O
ที่	O
มีผล	O
การ	O
ตรวจหา	O
เชื้อ	O
โควิด	O
-	O
19	O
 	O
เป็น	O
ลบ	O

เลขาธิการ	O
กกต.	B-ORGANIZATION
กล่าวถึง	O
กรณี	O
ที่	O
กลุ่ม	B-ORGANIZATION
สหภาพ	I-ORGANIZATION
ยูโร	I-ORGANIZATION
ป	I-ORGANIZATION
 	O
(	O
อียู	B-ORGANIZATION
)	O
 	O
จะ	O
ขอให้	O
กกต.	B-ORGANIZATION
ร่วม	O
ลงนาม	O
ใน	O
บันทึก	O
ทำความเข้าใจ	O
 	O
(	O
เอ็มโอยู	O
)	O
 	O
เพื่อ	O
สังเกต	O
ตรวจสอบ	O
การเลือกตั้ง	O
ของ	O
ไทย	B-LOCATION
ปลายปี	B-DATE
นี้	I-DATE
ว่า	O
ไม่	O
รู้	O
ว่า	O
อียู	B-ORGANIZATION
มี	O
เจตนา	O
อะไร	O
ต้อง	O
มี	O
การ	O
สอบถาม	O
เบื้องหน้าเบื้องหลัง	O
การ	O
เข้ามา	O
ตรวจสอบ	O
ของ	O
อียู	B-ORGANIZATION
จาก	O
เอกอัครราชทูต	O
อียู	B-ORGANIZATION
ประจำ	O
ประเทศ	B-LOCATION
ไทย	I-LOCATION
ที่จะ	O
มา	O
พบ	O
ประธาน	O
กกต.	B-ORGANIZATION

จึง	O
ทำให้เกิด	O
การ	O
ระบาด	O
อย่าง	O
รวดเร็ว	O

"ผม	O
ไม่	O
ได้	O
ตื่นกลัว	O
กับ	O
ข่าว	O
นี้	O
เท่าไหร่	O
 	O
แต่	O
เรา	O
ก็	O
ต้อง	O
ระวัง	O
ตัวเอง	O
เหมือนกัน	O
 	O
ถ้า	O
เกิด	O
หลีกเลี่ยง	O
ได้	O
ไม่	O
กิน	O
เนื้อไก่	O
 	O
และ	O
คิด	O
ว่า	O
ตอนนี้	O
ข่าว	O
มัน	O
ก็	O
ออกมา	O
แล้ว	O
 	O
ทาง	O
กอง	O
ถ่าย	O
ที่	O
เรา	O
ร่วมงาน	O
อย่าง	O
ดี	B-ORGANIZATION
ด้า	I-ORGANIZATION
เขา	O
ก็	O
คง	O
ทราบ	O
แล้ว	O
 	O
หาทาง	O
ป้องกัน	O
ไม่	O
เอา	O
เนื้อไก่	O
มา	O
ปรุงอาหาร	O
 	O
เรา	O
อย่า	O
ไป	O
ตื่นเต้น	O
กับ	O
สิ่ง	O
เหล่านี้	O
มาก	O
จน	O
เกินไป	O
 	O
ควรจะ	O
หาทาง	O
ป้องกัน	O
ตัวเอง	O
ก่อน	O
จะ	O
ดีกว่า	O
 	O
ถ้า	O
อยาก	O
จะ	O
ทาน	O
ไก่	O
ก็	O
ต้อง	O
ปรุง	O
ให้	O
สุก	O
จริงๆ	O
 	O
ก่อน	O
 	O
และ	O
ป๋อ	B-PERSON
คิด	O
ว่า	O
ทาง	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
ให้ความสนใจ	O
เรื่อง	O
นี้	O
อย่าง	O
เร่งด่วน	O
ที่สุด	O
ใน	O
ตอนนี้	O
 	O
เพราะ	O
มัน	O
เป็นทุกข์	O
และ	O
ความเดือดร้อน	O
ที่เกิด	O
ขึ้นกับ	O
ชาวไทย	O
ทุกคน	O


ส่วน	O
นางสาว	B-PERSON
สุว	I-PERSON
รร	I-PERSON
ณี	I-PERSON
 	I-PERSON
สม	I-PERSON
เป็น	I-PERSON
ชาย	I-PERSON
ผู้	O
ได้รับบาดเจ็บ	O
ให้การ	O
ว่า	O
เหตุ	O
ที่	O
ยัง	O
ไม่	O
แจ้งความ	O
กับ	O
ตำรวจ	O
ว่า	O
เพื่อน	O
ถูก	O
ยิง	O
เสียชีวิต	O
เนื่องจาก	O
คิด	O
ว่า	O
เพื่อน	O
นำ	O
เอา	O
รถจักรยานยนต์	O
หนี	O
คนร้าย	O
ไป	O
ได้	O
และ	O
พยายาม	O
ที่จะ	O
โทร	O
ติดต่อ	O
แต่	O
ไม่	O
สามารถ	O
ติดต่อ	O
ได้	O
จนกระทั่ง	O
มา	O
ทราบ	O
ภายหลัง	O
ว่า	O
เพื่อน	O
เสียชีวิต	O
แล้วจึง	O
ได้	O
แจ้ง	O
ให้	O
เจ้าหน้าที่	O
ทราบ	O
เหตุ	O
ดังกล่าว	O

สมุทรสาคร	B-LOCATION
เริ่ม	O
หนัก	O
 	O
น้ำ	O
เพิ่ม	O
สูง	O
ย่าน	O
กระทุ่ม	B-LOCATION
แบน	I-LOCATION

อนึ่ง	O
 	O
นายกรัฐมนตรี	O
 	O
ได้	O
สั่งซื้อ	O
สินค้า	O
โอ	O
ท้อป	O
 	O
ผ่าน	O
ทาง	O
ระบบ	O
ออนไลน์	O
เป็น	O
สินค้า	O
ชิ้น	O
แรก	O
 	O
ซึ่ง	O
เป็น	O
ผ้าพันคอ	O
ผ้าไหม	O
ไทย	O
 	O
จาก	O
ร้าน	B-FACILITY
โกมล	I-FACILITY
ไหม	I-FACILITY
ไทย	I-FACILITY
 	O
จังหวัด	B-LOCATION
แพร่	I-LOCATION
 	O
อีกด้วย	O

เมื่อ	O
ขึ้นไป	O
ก็	O
พบ	O
ว่า	O
เสียชีวิต	O
แล้ว	O
 	O
และ	O
เมื่อ	O
วันที่	O
 	O
23	B-DATE
 	I-DATE
สิงหาคม	I-DATE
ที่ผ่านมา	O
นั้น	O
 	O
ผู้ตาย	O
เล่า	O
ให้	O
ฟัง	O
ว่า	O
ได้	O
ไป	O
เล่น	O
เฟซบุ๊ก	O
ที่	O
ร้าน	O
เกม	O
 	O
และ	O
ลืม	O
ลงชื่อ	O
ออกจาก	O
เฟซบุ๊ก	O
 	O
จน	O
มี	O
คน	O
นำ	O
เฟซบุ๊ก	O
และ	O
ไลน์	O
ของ	O
ผู้ตาย	O
ไป	O
เล่น	O
 	O
ซึ่ง	O
ไม่	O
รู้	O
ว่า	O
คน	O
ที่	O
นำ	O
ไป	O
เล่น	O
นั้น	O
โพสต์	O
อะไร	O
ไป	O
บ้าง	O

13.00	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME
 	O
จนท.	O
พบ	O
ศพ	O
ผู้เสียชีวิต	O
เหตุ	O
เรือ	O
ล่ม	O
หน้า	O
เกาะ	B-LOCATION
เฮ	I-LOCATION
แล้ว	O
 	O
13	O
 	O
ศพ	O
 	O
อยู่	O
ระหว่าง	O
เกาะ	B-LOCATION
พี	I-LOCATION
พี	I-LOCATION
และ	O
เกาะ	B-LOCATION
ไข่	I-LOCATION
 	O
และ	O
พบ	O
ผู้รอดชีวิต	O
 	O
3	O
 	O
ราย	O
 	O
เบื้องต้น	O
นำ	O
ส่ง	O
 	O
รพ.	B-LOCATION
วชิระ	I-LOCATION
ภูเก็ต	I-LOCATION
 	O
ล่าสุด	O
ยังมี	O
ผู้	O
สูญหาย	O
อีก	O
 	O
49	O
 	O
ราย	O

ทหาร	O
โต้	O
ข่าวลือ	O
ให้เงิน	O
1	B-MONEY
ล้าน	I-MONEY
 	O

โจร	O
ใต้	O
กลับใจ	O

ไม่	O
เป็นจริง	O

เขา	O
ไม่	O
ได้	O
ให้เหตุผล	O
นะ	O
ครับ	O
ซึ่ง	O
เรา	O
คง	O
ไม่	O
สามารถ	O
จะ	O
ยอม	O
รับได้	O
เพราะว่า	O
เขา	O
มา	O
ยุ่ง	O
เกี่ยวกับ	O
เรื่อง	O
ภายใน	O
ของ	O
เรา	O
มาก	O
จน	O
เกินไป	O
เรา	O
ไม่	O
ได้	O
เป็น	O
ประเทศ	O
ที่	O
ถือว่า	O
มี	O
ความล้มเหลว	O
ใน	O
ด้านการบริหาร	O
ทุกสิ่งทุกอย่าง	O
ของ	O
เรา	O
นี้	O
ยัง	O
ดำเนินการ	O
ไป	O
ตามปกติ	O
เพราะฉะนั้น	O
ก็	O
ไม่	O
จำเป็น	O
ที่จะ	O
ต้อง	O
เข้ามา	O
ตรวจสอบ	O
การเลือกตั้ง	O
ของ	O
เรา	O
ใน	O
ลักษณะ	O
ที่ว่า	O
เป็น	O
ประเทศ	O
ที่	O
มี	O
การ	O
บริหารงาน	O
ล้มเหลว	O
นายกรัฐมนตรี	O

เจ้าหน้าที่	O
ก็	O
จะ	O
ดำเนินคดี	O
ใน	O
ข้อ	O
หาว่า	O
มี	O
ไม้หวงห้าม	O
ไว้	O
ใน	O
ครอบครอง	O
เกิน	O
กว่า	O
0.20	O
ลูกบาศก์เมตร	O
โดย	O
ไม่	O
ได้รับอนุญาต	O
ตามกฎหมาย	O

สำนักงาน	B-ORGANIZATION
 	I-ORGANIZATION
กสทช.	I-ORGANIZATION
 	O
จัด	O
การประชุม	O
ป้องกัน	O
การ	O
ละเมิดลิขสิทธิ์	O
 	O
การ	O
ถ่ายทอดสด	O
การแข่งขัน	O
ฟุตบอล	O
โลก	O
 	O
2018	B-DATE

รัฐบาล	B-ORGANIZATION
พยายาม	O
ให้	O
เรื่อง	O
นี้	O
เสร็จสิ้น	O
ภายใน	O
เดือน	O
 	O
มี	B-DATE
.ค.	I-DATE
 	O
ยอมรับ	O
ว่า	O
เรื่อง	O
นี้	O
น่าหนักใจ	O
 	O
เพราะ	O
มี	O
ความเสี่ยง	O
สูง	O
มาก	O

ยู	O
ทูบ	O
เบอร์	O
 	O
7	B-AGO
 	I-AGO
ขวบ	I-AGO
 	O
ครองแชมป์	O
ทำ	O
รายได้	O
สูงสุด	O
ใน	O
โลก	O
กว่า	O
 	O
700	B-MONEY
 	I-MONEY
ล้าน	I-MONEY
บาท	I-MONEY

ไก่	O
ผู้พัน	B-PERSON
แซ	I-PERSON
นเดอร์	I-PERSON
 	O
ได้รับ	O
ความนิยม	O
จาก	O
ประชาชน	O
เป็นอย่างมาก	O

พล	B-PERSON
.	I-PERSON
อ.	I-PERSON
ประยุทธ์	I-PERSON
ตอบ	O
ว่า	O
 	O
“	O
ก็	O
จะ	O
แยก	O
หน้าที่	O
กัน	O
ไป	O
เลย	O
 	O
แบ่งหน้าที่	O
กัน	O
ใหม่	O
เป็นการ	O
ภายใน	O
ได้	O
อยู่แล้ว	O
 	O
ไม่ต้อง	O
ไป	O
ออกคำสั่ง	O
อะไร	O
ใหม่	O
หรอก	O
 	O
คุย	O
กัน	O
แล้ว	O
ไม่	O
มีปัญหา	O
อะไร	O
 	O
ทาง	O
 	O
พล.ท.	B-PERSON
สรรเสริญ	I-PERSON
ก็	O
สามารถ	O
จะ	O
ชี้แจง	O
ได้	O
เหมือนกัน	O
 	O
ถ้า	O
สงสัย	O
ตรงนี้	O
ไป	O
ถาม	O
ตรง	O
โน้น	O
ก็ได้	O
 	O
ทำไม	O
เดี๋ยว	O
นักข่าว	O
ก็	O
ไป	O
บอ	O
กว่า	O
ถูก	O
ขึ้นหิ้ง	O
”	O

กระทรวงวิทย์ฯ	B-ORGANIZATION
 	O
ร่วมกับ	O
สำนัก	B-ORGANIZATION
เลขาธิการ	I-ORGANIZATION
 	I-ORGANIZATION
นร	I-ORGANIZATION
ม.	I-ORGANIZATION
 	O
แถลง	O
ความพร้อม	O
จัดงาน	O
 	O
“	O
ตลาดนัด	O
วิถี	O
วิทย์	O
 	O
2560	B-DATE
”	O
 	O
9	B-DATE
 	I-DATE
-	I-DATE
 	I-DATE
29	I-DATE
 	I-DATE
ม.ค.	I-DATE
 	I-DATE
60	I-DATE
 	O
ณ	O
 	O
ตลาด	B-FACILITY
คลอง	I-FACILITY
ผดุง	I-FACILITY
ฯ	I-FACILITY
 	O
ข้าง	B-LOCATION
ทำเนียบรัฐบาล	I-LOCATION

สนช	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
รับ	O
หลักการ	O
ร่างกฎหมาย	O
ประมวลรัษฎากร	O

นาย	B-PERSON
ปรเมศวร์	I-PERSON
 	I-PERSON
อินทร	I-PERSON
ชุมนุม	I-PERSON
 	O
รองอธิบดี	O
สำนักงาน	B-ORGANIZATION
ชี้ขาด	I-ORGANIZATION
คดี	I-ORGANIZATION
อัยการสูงสุด	I-ORGANIZATION
 	O
โพสต์	O
ข้อความ	O
บน	O
เฟส	O
บุ๊ค	O
 	O
กรณี	O
การ	O
ช่วยเหลือ	O
ทีม	O
หมูป่า	O
ออกจาก	O
ถ้ำ	B-FACILITY
หลวง	I-FACILITY
 	O
ว่า	O
 	O
การเจาะ	O
ถ้ำ	O
หรือ	O
กระทำการ	O
อื่น	O
ใด	O
ใน	O
เขต	O
อุทยาน	O
หรือ	O
ป่าไม้	O
 	O
แม้	O
จะ	O
มีความผิด	O
ตาม	O
 	O
พรบ.	B-LAW
อุทยาน	I-LAW
 	O
หรือ	O
 	O
พรบ.	B-LAW
ป่าไม้	I-LAW
 	O
แต่	O
ถ้า	O
กระทำ	O
เพื่อ	O
ช่วย	O
 	O
13	O
 	O
ชีวิต	O
 	O
ก็	O
เป็นการ	O
กระทำความผิด	O
ด้วย	O
 	O

ความจำเป็น	O

 	O
เพราะ	O
เพื่อให้	O
ตนเอง	O
หรือ	O
ผู้อื่น	O
พ้น	O
จาก	O
ภยันตราย	O
ที่	O
ใกล้	O
จะ	O
ถึง	O
 	O
และ	O
ไม่	O
สามารถ	O
หลีกเลี่ยง	O
ให้	O
พ้น	O
โดย	O
วิธี	O
อื่น	O
ใด	O
ได้	O
 	O
เมื่อ	O
ภยันตราย	O
นั้น	O
ตน	O
 	O
มิได้	O
ก่อให้เกิด	O
ขึ้น	O
เพราะ	O
ความผิด	O
ของ	O
ตน	O
 	O
ถ้า	O
การกระทำ	O
นั้น	O
ไม่เป็นการ	O
เกิน	O
สมควร	O
แต่	O
เหตุ	O
แล้ว	O
 	O
ผู้	O
นั้น	O
ไม่ต้อง	O
รับโทษ	O
ตาม	O
ประมวลกฎหมายอาญา	B-LAW
 	I-LAW
มาตรา	I-LAW
 	I-LAW
67	I-LAW
 	O
ทุกท่าน	O
ที่	O
กำลัง	O
ช่วย	O
น้องๆ	O
 	O
ทำ	O
ไป	O
เถอะ	O
ครับ	O
 	O
ไม่ต้อง	O
ดู	O
หรอ	O
กว่า	O
กฎหมาย	O
จะ	O
ว่า	O
อย่างไร	O
 	O
ชีวิต	O
น้องๆ	O
 	O
เหล่านั้น	O
สำคัญ	O
กว่า	O
มา	O
บังคับใช้	O
กฎหมาย	O
ใน	O
ยาม	O
นี้	O

﻿	O
นาง	B-PERSON
ส	I-PERSON
ลิ	I-PERSON
นี﻿	I-PERSON
 	O
กล่าวว่า	O
ตน	O
มี	O
ลูกสาว	O
สอง	O
คน	O
﻿	O
น้อง	B-PERSON
แอมป์	I-PERSON
﻿	I-PERSON
เป็น	O
คน	O
สุดท้อง	O
หลัง	O
เรียนจบ	O
ไม่	O
ได้	O
ทำงาน	O
อะไร	O
นอกจาก	O
ขายของ	O
ตลาดนัด	O
พร้อม	O
﻿	O
นาย	B-PERSON
เดี่ยว	I-PERSON
﻿	I-PERSON
เป็นประจำ	O
ซึ่ง	O
ทั้งสอง	O
คนรัก	O
กัน	O
มา	O
นาน	O
ตน	O
เห็น	O
ว่า	O
ทั้งคู่	O
ชอบ	O
พอกัน	O
จริง	O
จึง	O
ตกลง	O
ที่จะ	O
จัด	O
งานแต่ง	O
ให้	O
ทั้งคู่	O
ใน	O
เดือน	O
กันยายน	O
ที่จะ	O
ถึง	O
นี้	O
แต่	O
﻿	O
น้อง	B-PERSON
แอมป์	I-PERSON
﻿	I-PERSON
กับ	O
มา	O
ด่วน	O
ตัดสิน	O
ปัญหา	O
เสีย	O
ก่อน	O
สำหรับ	O
สาเหตุ	O
การฆ่าตัวตาย	O
นั้น	O
น่า	O
มาจาก	O
กลัว	O
ว่า	O
﻿	O
นาย	B-PERSON
เดี่ยว	I-PERSON
﻿	I-PERSON
จะ	O

เงินโอน	O
 	O
500	B-MONEY
 	O
เข้า	O
 	O

 	O
วัน	O
แรก	O
-	O
ประชาชน	O
แห่	O
กด	O
เงิน	O
คึกคัก	O

กกต.	B-ORGANIZATION
สรุป	O
ยอด	O
ลงทะเบียน	O
องค์กร	O
เสนอชื่อ	O
ผู้สมัคร	O
 	O
ส.ว.	O

SIPA	B-ORGANIZATION
 	O
หนุน	O
ขึ้นทะเบียน	O
ผู้ประกอบการ	O
ซอฟต์แวร์	O

2	O
.	O
สำหรับ	O
เนื้อไก่	O
ที่	O
มี	O
ขาย	O
อยู่	O
ตาม	O
ท้องตลาด	O
ใน	O
ขณะนี้	O
 	O
ถือว่า	O
มี	O
ความปลอดภัย	O
สามารถ	O
บริโภค	O
ได้	O
ตามปกติ	O
 	O
แต่	O
ต้อง	O
รับประทาน	O
เนื้อไก่	O
สุก	O
เท่านั้น	O
 	O
งด	O
การ	O
รับประทาน	O
เนื้อไก่	O
กึ่ง	O
สุก	O
กึ่ง	O
ดิบ	O


แม้ว	B-PERSON

ยัน	O
กิน	O
ไก่	O
ไม่	O
อันตราย	O
 	O
ไทย	B-LOCATION
หายห่วง	O
ไร้	O
ไข้หวัด	O
นก	O

มหาวิทยาลัยขอนแก่น	B-ORGANIZATION
 	O
ผนึก	O
ภาครัฐ	O
เอกชน	O
 	O
ลงนาม	O
ปฏิญญา	O
 	O
หยุด	O
ระบบ	O
โซ	O
ตัส	O
 	O
ส่งเสริม	O
การ	O
รับน้อง	O
สร้างสรรค์	O
มุ่ง	O
ทำงาน	O
จิต	O
อาสา	O
เพื่อ	O
สังคม	O

ธปท.	B-ORGANIZATION
 	O
สั่ง	O
กัน	O
แบงก์	O
ที่	O
มีปัญหา	O
ระบบ	O
โมบาย	O
แบงก์กิ้ง	O
 	O
ออกจาก	O
ระบบ	O
กลาง	O
 	O
แก้ปัญหา	O
ฉุด	O
แบงก์	O
อื่น	O
ล่ม	O

กระทรวง	B-ORGANIZATION
ดี	I-ORGANIZATION
อี	I-ORGANIZATION
รายงาน	O
ความคืบหน้า	O
พัฒนา	O
สถาปัตยกรรม	O
บิ๊ก	O
ดา	O
ต้า	O
แห่งชาติ	O
 	O
รอ	O
รับงาน	O
สำคัญ	O
 	O
พร้อม	O
หารือ	O
 	O
จุฬาฯ	B-ORGANIZATION
ส่ง	O
ทีม	O
ร่วม	O
วาง	O
สถาปัตยกรรม	O
 	O
Big	O
 	O
Data	O
 	O
แห่งชาติ	O

แต่	O
จะ	O
รับ	O
เชื้อ	O
เข้ามา	O
ใน	O
ตัว	O
ไก่	O
แทน	O

ภาวะ	O
โรค	O
ที่	O
เกิดขึ้น	O
เป็น	O
สิ่ง	O
ที่เกิด	O
และ	O
กระทบ	O
ทั่วโลก	O
ดังนั้น	O
จำ	O
เป็นที่	O
ทุกฝ่าย	O
ที่	O
เกี่ยวข้อง	O
ต้อง	O
ช่วยกัน	O
ระดมสมอง	O
สร้าง	O
ระบบ	O
การ	O
เตือนภัย	O
โรคระบาด	O
และ	O
ยัง	O
ต้อง	O
มี	O
ศูนย์	O
ข้อมูล	O
ที่	O
รวบ	O
ทั้งหมด	O
ใน	O
การป้องกัน	O
ทั้ง	O
จำนวน	O
ประชากร	O
อัตรา	O
การ	O
เกิด	O
โรค	O
จำนวน	O
ผู้รับ	O
วัคซีน	O
เพื่อ	O
รับมือ	O
การ	O
ระบาด	O
ของ	O
โรค	O

อาลีบาบา	B-ORGANIZATION
เตรียม	O
ซื้อขาย	O
ยาง	O
ออนไลน์	O

ตื่น	O
 	O
ไป	O
โรงเรียน	B-FACILITY
ได้	O
แล้ว	O
 	O
จะ	O
เจ็ด	B-TIME
โมง	I-TIME
ครึ่ง	I-TIME
แล้ว	O


สมัคร	B-PERSON

หวัง	O

สันติภาพ	B-PERSON

กู้	O
ฐาน	O
เสียง	O

พ่อเฒ่า	O
วัย	O
72	B-AGO
ร้อง	O
ขอความเป็นธรรม	O
ถูก	O
เจ้าหน้าที่	O
รัฐ	O
ยึด	O
ที่ดิน	O
ทำ	O
กินที่	O
มี	O
เอกสาร	O
ส.ค.1	O
และ	O
เป็น	O
ที่ดิน	O
มรดก	O
กว่า	O
80	O
ไร่	O
เผย	O
ทำ	O
กิน	O
มา	O
ตั้งแต่	O
รุ่น	O
พ่อ	O
ชี้	O
รัฐ	O
รังแก	O
ประชาชน	O
เตรียม	O
เดินหน้า	O
ยื่น	O
หนังสือ	O
นายกฯ	O
 	O
หาก	O
ช่วยไม่ได้	O
จะ	O
ทำ	O
ฏีกา	O
ถวาย	O
ในหลวง	O
นายอำเภอ	O
ฯ	O
โต้	O
จนท.	O
ทำ	O
ถูกต้องตามกฎหมาย	O
อ้าง	O
ที่ดิน	O
เป็น	O
สมบัติ	O
หลวง	O

นายกรัฐมนตรี	O
 	O
ชื่นชม	O
กิจกรรม	O
ของ	O
 	O
สมาคม	B-ORGANIZATION
พันธมิตร	I-ORGANIZATION
มวยไทย	I-ORGANIZATION
โลก	I-ORGANIZATION
 	O
ศิลปิน	O
ดารา	O
 	O
นักร้อง	O
 	O
และ	O
อดีต	O
นัก	O
มวยไทย	O
 	O
ที่	O
สร้างสรรค์	O
กิจกรรม	O
 	O
CSR	O
 	O
ที่	O
เป็นประโยชน์	O
แก่	O
ประชาชน	O

เรา	O
มีความยินดี	O
อย่างยิ่ง	O
ที่	O
ประเทศ	B-LOCATION
สิงคโปร์	I-LOCATION
ใน	O
ฐานะ	O
เพื่อน	O
สมาชิก	O
อาเซียน	B-ORGANIZATION
 	O
ได้รับ	O
เลือก	O
ให้	O
เป็น	O
สถาน	O
ที่ประชุม	O

พ.ต.ท.	B-PERSON
ทักษิณ	I-PERSON
อ้าง	O
ยัง	O
ไม่	O
ได้รับ	O
ผล	O
เป็นทางการ	O
 	O
แต่	O
หาก	O
เป็นจริง	O
รัฐบาล	B-ORGANIZATION
ก็	O
พร้อม	O
ยอมรับ	O
 	O
ไม่	O
มี	O
เจตนา	O
จะ	O
ปิดบัง	O
 	O
และ	O
คาด	O
ว่า	O
สามารถ	O
ควบคุมสถานการณ์	O
ได้	O

สพฐ.	B-ORGANIZATION
เดินหน้า	O
ให้ความรู้	O
 	O
สร้าง	O
ภูมิคุ้มกัน	O
โรงเรียน	O
ใกล้	O
โรงงาน	O

รฟม.	B-ORGANIZATION
 	O
ชี้แจง	O
กรณี	O
คัดค้าน	O
การ	O
เก็บ	O
ค่าโดยสาร	O
รถไฟฟ้า	O
สาย	O
สีม่วง	O
-	O
สีน้ำเงิน	O
 	O
สูงสุด	O
 	O
70	B-MONEY
 	I-MONEY
บาท	I-MONEY
 	O
และ	O
ปัญหา	O
ทางขึ้น	O
ลง	O
รถไฟฟ้า	O
กิน	O
พื้นที่	O
ทางเท้า	O

และ	O
รักษาตัว	O
อยู่	O
ใน	O
ห้อง	O
ไอซียู	O

และ	O
รุ่น	O

รวย	O
ทวีคูณ	O

ซึ่ง	O
ผู้รักษา	O
กฎหมาย	O
ระบุ	O
ว่า	O
หาก	O
พ่อ	O
แม่ยก	O
ศพ	O
ให้	O
อย่าง	O
ถูกต้อง	O
ไม่	O
ได้	O
เป็น	O
การขโมย	O
มา	O
ก็	O
ไม่	O
สามารถ	O
เอาผิด	O
ทางกฎหมาย	O
ได้	O

เกษตร	B-ORGANIZATION
ฯ	I-ORGANIZATION
 	O
กำชับ	O
ฝนหลวง	B-ORGANIZATION
เร่ง	O
บรรเทา	O
วิกฤติ	O
ภัยแล้ง	O

องค์การ	B-ORGANIZATION
นักศึกษา	I-ORGANIZATION
มหาวิทยาลัยขอนแก่น	I-ORGANIZATION
 	O
สืบสาน	O
ประเพณี	O
พา	O
น้องใหม่	O
สักการะ	O
พระธาตุ	B-FACILITY
พนม	I-FACILITY
 	O
ณ	O
 	O
วัด	B-FACILITY
พระธาตุ	I-FACILITY
พนม	I-FACILITY
วรมหาวิหาร	I-FACILITY
 	O
จังหวัด	B-LOCATION
นครพนม	I-LOCATION
 	O
พุทธสถาน	O
สัญลักษณ์	O
ประจำ	O
มหาวิทยาลัยขอนแก่น	B-ORGANIZATION

ล่าสุด	O
เวลา	O
 	O
17.41	B-TIME
 	O
ทาง	O
 	O
LINE	B-ORGANIZATION
 	O
แจ้ง	O
ว่า	O
แก้ปัญหา	O
เรียบร้อย	O
แล้ว	O

วันนี้	B-DATE
 	O
(	O
4	B-DATE
 	I-DATE
กรกฎาคม	I-DATE
 	I-DATE
2561	I-DATE
)	O
 	O
นาย	B-PERSON
สม	I-PERSON
ชาย	I-PERSON
 	I-PERSON
หาญ	I-PERSON
หิรัญ	I-PERSON
 	O
รัฐมนตรี	O
ช่วยว่าการ	O
กระทรวงอุตสาหกรรม	B-ORGANIZATION
 	O
ให้	O
นาง	B-PERSON
ซา	I-PERSON
ตู	I-PERSON
 	I-PERSON
ซุยก์	I-PERSON
กา	I-PERSON
รี	I-PERSON
-	I-PERSON
เค	I-PERSON
ลฟ	I-PERSON
เวน	I-PERSON
 	O
เอกอัครราชทูต	B-ORGANIZATION
สาธารณรัฐ	I-ORGANIZATION
ฟินแลนด์	I-ORGANIZATION
ประจำ	I-ORGANIZATION
ประเทศ	I-ORGANIZATION
ไทย	I-ORGANIZATION
 	O
นำ	O
คณะ	O
นักธุรกิจ	O
ด้าน	O
เคมี	O
ชีวภาพ	O
จาก	O
ฟินแลนด์	B-LOCATION
รวมทั้ง	O
บริษัท	O
ใน	O
ประเทศ	B-LOCATION
ไทย	I-LOCATION
เข้า	O
หารือ	O
เพื่อ	O
นำเสนอ	O
โครงการ	O
 	O
“	O
นครสวรรค์	O
 	O
ไบโอ	O
คอมเพล็กซ์	O
”	O
 	O
โดย	O
กล่าวถึง	O
ประโยชน์	O
ที่	O
ไทย	B-LOCATION
และ	O
ฟินแลนด์	B-LOCATION
จะ	O
ได้รับ	O
 	O
และ	O
บทบาท	O
ของ	O
กระทรวงอุตสาหกรรม	B-ORGANIZATION
ใน	O
โครง	O
กล่าว	O
ดังกล่าว	O
 	O
ณ	O
 	O
ห้อง	B-FACILITY
รับรอง	I-FACILITY
 	I-FACILITY
1	I-FACILITY
 	I-FACILITY
ชั้น	I-FACILITY
 	I-FACILITY
2	I-FACILITY
 	O
สำนักงานปลัดกระทรวง	B-LOCATION
อุตสาหกรรม	I-LOCATION

กรมที่ดิน	B-ORGANIZATION
จัด	O
รูป	O
ที่ดิน	O
ด้วย	O
ดาวเทียม	O


การ	O
ตั้ง	O
มหาวิทยาลัยขอนแก่น	B-ORGANIZATION
ขึ้น	O
อีก	O
แห่ง	O
หนึ่ง	O
นี้	O
 	O
เป็นคุณ	O
อย่างยิ่ง	O
 	O
เพราะ	O
ทำให้	O
การศึกษา	O
ชั้นสูง	O
ขยาย	O
ออก	O
ไป	O
ถึง	O
ภูมิภาค	O
ที่	O
สำคัญ	O
ที่สุด	O
ส่วนหนึ่ง	O
ของ	O
ประเทศ	O
 	O
ซึ่ง	O
ต่อไป	O
จะ	O
เป็นผลดี	O
แก่	O
การพัฒนา	O
 	O
ยกฐานะ	O
ความเป็นอยู่	O
ของ	O
ประชาชน	O
ใน	O
ภูมิภาค	O
นี้	O
เป็น	O
อย่างยิ่ง	O
 	O
ความสำเร็จ	O
ใน	O
การ	O
ตั้ง	O
มหาวิทยาลัยขอนแก่น	B-ORGANIZATION
 	O
จึง	O
เป็น	O
ความสำเร็จ	O
ที่	O
ทุกคน	O
ควร	O
 	O
จะ	O
ยินดี	O


เบอร์	O
 	O
โทร	O
อัตโนมัติ	O
 	O
0	B-PHONE
 	I-PHONE
2610	I-PHONE
 	I-PHONE
5200	I-PHONE
 	O
โทร	O
สา	O
ร.	O
 	O
0	B-PHONE
 	I-PHONE
2354	I-PHONE
 	I-PHONE
5524	I-PHONE
-	I-PHONE
6	I-PHONE

ที่ผ่านมา	O
 	O
ความกลัว	O
มี	O
มากกว่า	O
โรค	O

ตอนนี้	O
กระแส	O
องค์	O
จตุคาม	B-PERSON
ฯ	I-PERSON
 	O
ซบเซา	O
และ	O
ถึง	O
จุดอิ่มตัว	O
ทุ	O
กวัด	O
มี	O
การ	O
สร้าง	O
กัน	O
หมด	O
บาง	O
วัด	O
สร้าง	O
ไม่	O
มี	O
คน	O
เช่า	O
บูชา	O
ให้	O
ฟรี	O
ก็	O
มี	O
เพราะ	O
ขายไม่ออก	O
ดังนั้น	O
การนำ	O
เถ้า	O
ผง	O
ทารก	O
มา	O
สร้าง	O
มวลสาร	O
เป็นการ	O
สร้าง	O
ข่าว	O
สร้าง	O
กระแส	O
เพื่อ	O
ดึง	O
ความสนใจ	O
ต่อไป	O
อาจจะ	O
มี	O
รุ่น	O
ที่	O
สร้าง	O
บน	O
ดวงจันทร์	O
ก็ได้	O
เป็นการ	O
หา	O
จุดขาย	O
เป็นเรื่อง	O
อุตริ	O
นำ	O
สิ่ง	O
อัปมงคล	O
มา	O
สร้าง	O
วัตถุมงคล	O

นาย	B-PERSON
ปรีชา	I-PERSON

ส่วน	O
ผู้	O
ที่	O
เลี้ยงสัตว์	O
 	O
อย่า	O
นำ	O
ไก่	O
ดิบ	O
ไป	O
ให้	O
สัตว์	O
กิน	O

หมอ	O
ปิดปาก	O
อ้าง	O
รอ	O
ผู้ใหญ่	O
แถลง	O

กรมทรัพยากรธรณี	B-ORGANIZATION
วิเคราะห์	O
วางแผน	O
เตรียม	O
เจาะ	O
ผนัง	O
ถ้ำ	B-FACILITY
หลวง	I-FACILITY
 	O
เพื่อ	O
เข้า	O
ช่วยเหลือ	O
 	O
13	O
 	O
ชีวิต	O
ทีม	O
หมูป่า	O

19:30	B-TIME
 	I-TIME
น.	I-TIME
 	O
รับ	O
แจ้ง	O
พรุ่งนี้	B-DATE
เช้า	B-TIME
จะ	O
มี	O
การ	O
ขุดเจาะ	O
ปลาย	O
ถ้ำ	O
 	O
หลัง	O
พบ	O
มี	O
น้ำ	O
ไหล	O
ออก	O
ตรงนั้น	O

นาง	B-PERSON
สุดา	I-PERSON
รัตน์	I-PERSON
 	O
กล่าวว่า	O
 	O
นายกรัฐมนตรี	O
 	O
เน้น	O
ให้	O
 	O
สธ	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
ดูแล	O
ชีวิต	O
คน	O
อย่าง	O
รอบคอบ	O
 	O
สธ	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
จึง	O
วาง	O
ระบบ	O
เฝ้า	O
ระวัง	O
โรค	O
ตั้งแต่	O
เดือน	O
ธันวาคม	O
เพื่อ	O
ติดตาม	O
โรคระบาด	O
ใหม่	O
หรือ	O
โรค	O
อื่น	O
 	O
ๆ	O
 	O
ได้	O
ปรึกษา	O
กับ	O
องค์การอนามัยโลก	B-ORGANIZATION
ตลอด	O
 	O
สธ	B-ORGANIZATION
.	I-ORGANIZATION
ไม่	O
เอาชีวิต	O
คน	O
มา	O
เล่น	O
แน่นอน	O
 	O
ไม่	O
มี	O
การปิดบัง	O

เชียงราย	B-LOCATION
-	O
รถตู้	O
รับ	O
-	O
ส่ง	O
นักเรียน	O
ชน	O
ท้าย	O
หก	O
ล้อ	O
เจ็บ	O
อื้อ	O

งาน	O
แนะแนว	O
และ	O
จัดหา	O
งาน	O
 	O
ร่วมกับ	O
 	O
เอไอเอส	B-ORGANIZATION
 	O
จัดงาน	O
 	O
เอไอเอส	B-ORGANIZATION
 	O
แนะแนว	O
ว่าที่	O
บัณฑิต	O
ก้าว	O
สู่	O
วัยทำงาน	O
ที่	O
สดใส	O

กาญจนบุรี	B-LOCATION
 	O
ตั้ง	O
อยู๋	O
ใน	O
ภาค	O
ตะวันตก	O
ของ	O
ประเทศ	B-LOCATION
ไทย	I-LOCATION
 	O
อยู่	O
ติดกับ	O
ชายแดน	O
ประเทศ	B-LOCATION
พม่า	I-LOCATION

โฆษก	O
คมช.	B-ORGANIZATION
เผย	O
คมช.	B-ORGANIZATION
ประชุม	O
จันทร์	O
ที่	O
3	B-DATE
 	I-DATE
ก.ย.	I-DATE
นี้	O
เพื่อ	O
เตรียม	O
ข้อมูล	O
แถลง	O
ผลงาน	O
ครบ	O
1	O
ปี	O
รัฐประหาร	O

ส	B-PERSON
พรั่ง	I-PERSON
ระบุ	O
การทำงาน	O
ของ	O
คมช.	B-ORGANIZATION
ไม่	O
สูญเปล่า	O
วอน	O
ประชาชน	O
ใช้	O
ดุลพินิจ	O
พิจารณา	O
โต้	O
คน	O
กล่าว	O
หาไม่	O
รู้	O
จริง	O
อย่า	O
ชักใบให้เรือเสีย	O
พ้อ	O
เวลา	O
บ้านเมือง	O
วิกฤติ	O
เรียก	O
ทหาร	O
แต่	O
ทำ	O
อะไร	O
ไม่	O
ถูกใจ	O
ก็	O
ไม่	O
ให้เกียรติ	O

ทบ.	B-ORGANIZATION
ระบุ	O
 	O
การ	O
ให้ข่าว	O
ของ	O
นาย	B-PERSON
จตุพร	I-PERSON
ฯ	I-PERSON
กล่าวหา	O
ทหาร	O
ใน	O
 	O
กทม.	B-LOCATION
ถูก	O
สั่ง	O
ให้	O
ออกมา	O
ชุมนุม	O
ทำให้	O
สังคม	O
สับสน	O
 	O
ไม่	O
สร้าง	O
สรร	O
และ	O
ไม่	O
เป็นผลดี	O
กับ	O
สถานการณ์	O
ใน	O
ปัจจุบัน	O
 	O
จุดยืน	O
 	O
ทบ.	B-ORGANIZATION
อยาก	O
เห็น	O
ความสงบ	O
 	O
สามัคคี	O
ของ	O
คนใน	O
ชาติ	O
 	O
ร่วมกัน	O
หา	O
ทางออก	O
 	O
เพื่อประโยชน์ของ	O
ประเทศ	O
และ	O
ประชาชน	O
ส่วนรวม	O
 	O
วอน	O
อย่า	O
ดึง	O
กองทัพ	B-ORGANIZATION
ไป	O
อยู่	O
ใน	O
ความขัดแย้ง	O
 	O
ทบ.	B-ORGANIZATION
วอน	O
อย่า	O
ให้ข่าว	O
ที่	O
ไม่	O
ก่อ	O
ประโยชน์	O
กับ	O
บ้านเมือง	O
 	O
ขอ	O
ทุกฝ่าย	O
แสวงหา	O
ทางออก	O
ด้วย	O
สันติ	O
 	O
เพื่อ	O
ที่	O
ประเทศ	B-LOCATION
ไทย	I-LOCATION
จะ	O
ได้	O
อยู่	O
ใน	O
สังคม	O
โลก	O
ด้วย	O
ความภาคภูมิ	O


อธิบดี	O
กรม	B-ORGANIZATION
ควบคุม	I-ORGANIZATION
โรค	I-ORGANIZATION
 	O
ยัน	O
อย่า	O
รีบ	O
สรุป	O
ผู้ป่วย	O
ที่	O
พบ	O
ใน	O
จังหวัด	B-LOCATION
นครสวรรค์	I-LOCATION
 	O
เป็น	O
ไข้หวัด	O
นก	O
 	O
ชี้	O
ต้อง	O
รอ	O
ผล	O
การ	O
เพาะเชื้อ	O
พิสูจน์	O
 	O
1	B-TIME
 	I-TIME
สัปดาห์	I-TIME
 	O
ย้ำ	O
โรค	O
นี้	O
ไม่	O
สามารถ	O
ติดต่อ	O
ใน	O
ไทย	B-LOCATION
ได้	O
 	O
แม้	O
เชื้อ	O
จะ	O
แพร่	O
เข้าสู่	O
คน	O
เชือด	O
ไก่	O
ได้	O

เพราะ	O
ไม่	O
รู้	O
จะ	O
สร้าง	O
ไป	O
ทำไม	O

ผล	O
งานศิลปะ	O
ของ	O
 	O
ค	B-PERSON
ริ	I-PERSON
สติ	I-PERSON
น่า	I-PERSON
 	I-PERSON
ปอร์แตล	I-PERSON
ล่า	I-PERSON
 	O
เต็มไปด้วย	O
สีสัน	O
ของ	O
ผีเสื้อ	O
ทั้ง	O
 	O
27	O
 	O
ชุด	O
 	O
สื่อ	O
ถึง	O
สัญลักษณ์	O
ของ	O
ทุก	O
ภูมิภาค	O
ใน	O
ประเทศ	B-LOCATION
บราซิล	I-LOCATION
 	O
ซึ่ง	O
ได้	O
ใช้	O
เทคนิค	O
ผสมผสาน	O
สีสัน	O
และ	O
วัสดุ	O
อื่นๆ	O
 	O
ที่	O
สามารถ	O
มองเห็น	O
ได้	O
ทาง	O
สายตา	O
 	O
และ	O
สามารถ	O
สัมผัส	O
ได้	O
ด้วยมือ	O
ซึ่ง	O
แตกต่าง	O
จาก	O
นิทรรศการ	O
โดยทั่วไป	O
 	O
พร้อม	O
คำอธิบาย	O
ผลงาน	O
ใต้	O
ภาพ	O
และ	O
อักษร	O
เบรลล์	O
ประกอบ	O
